[{"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "1.幼兒家長在戶政事務所完成新生兒出生登記後，即可向所轄區公所社政課提出育兒津貼申請。2.在幼兒出生六十日內提出申請可追溯自出生月份發給本津貼，如逾六十日申請則自申請月份發給，至幼兒滿2歲為止。", "id": "189", "question": "小孩出生後應於何時申請育兒津貼?", "words": ["小孩", "出生", "後", "應於", "何時", "申請", "育兒", "津貼", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "隨時提出;津貼經審查通過後，追溯自受理申請之當月起發給。兒童出生後六十日內向戶政事務所完成出生或初設戶籍登記，並提出申請育兒津貼，得追溯自出生月份發給", "id": "189", "question": "小孩出生後應於何時申請育兒津貼?", "words": ["小孩", "出生", "後", "應於", "何時", "申請", "育兒", "津貼", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "申請資料應備齊:(一)兒童之戶口名簿影本。(二)申請人之郵局存摺封面影本。(三)父母雙方身分證明影本及印章。(四)兒童父母一方為在臺無戶籍、大陸地區人民或外籍人士者(無者免附)，請檢附居留證影本。(五)未就業者附勞工保險被保險人資料表或離職證明。(六)育嬰留職停薪者附勞保局留職停薪公文或服務證明(須註明育嬰留停起訖日期)。", "id": "189", "question": "育兒津貼申請應備文件為何?", "words": ["育兒", "津貼", "申請", "應備", "文件", "為何", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "一、育兒津貼補助對象：1.育有二足歲以下兒童。2.兒童之父母至少一方因育兒需要，致未能就業者。3.稅捐稽徵機關核定最近一年綜合所得總額合計未達申報標準或稅率在20%以下者。4.未領取因照顧該名兒童之育嬰留職停薪津貼或就業者家庭部分托育費用補助。二、所定未能就業，應符合下列規定：1.未參加勞工就業保險。2.經稅捐機關核定之最近一年薪資所得及執行業務所得〈稿費除外〉二項合計，未達本年度每月基本工資乘以12月之金額。三、綜上，兒童之父母若雙方因育兒需要，致未能就業者，符合補助對象2.之規定。四、育兒津貼受理申請單位：戶籍所在地區公所（社政課、里幹事）。", "id": "189", "question": "若民眾夫妻雙方均失業，是否可申請家庭育兒津貼費用補助", "words": ["若民眾", "夫妻", "雙方", "均", "失業", "，", "是否", "可", "申請", "家庭", "育兒", "津貼", "費用", "補助"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "育兒津貼補助對象，應符合下列規定：(一)育有二足歲以下兒童。(二)兒童之父母(或監護人)至少一方因育兒需要，致未能就業者。(三)低收入戶或中低收入戶，或兒童之父母(或監護人)經稅捐稽徵機關核定之最近一年綜合所得總額合計未達申報標準或綜合所得稅稅率未達百分之二十。(四)兒童未經政府公費安置收容。(五)未領取因照顧該名兒童之育嬰留職停薪津貼或就業者家庭部分托育費用補助。", "id": "189", "question": "育兒津貼補助對象為何？", "words": ["育兒", "津貼", "補助", "對象", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "1.未參加勞工「就業」保險（或軍保、公保）。2.最近一年度之稅捐稽徵機關核定之薪資所得及執行業務所得（稿費除外）二項合計，未達本年度每月基本工資乘以十二個月之金額。", "id": "189", "question": "如何認定是否符合父母未就業家庭育兒津貼中的未就業？", "words": ["如何", "認定", "是否", "符合", "父母", "未", "就業", "家庭", "育兒", "津貼", "中", "的", "未", "就業", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "針對勞工保險投保職業工會者（或雇主）等對象，一般均未參加「勞工就業保險」（自行加保者除外），因此符合「未參加勞工就業保險」規定。但仍應符合最近一年度之稅捐稽徵機關核定之薪資所得及執行業務所得（稿費除外）二項合計，未達本年度每月基本工資乘以十二個月之金額之規定，才符合未就業認定。 ", "id": "189", "question": "未就業家庭育兒津貼條件中，若一方無工作但有投保公會勞保，請問是否可申請該項津貼，請提供該項業務申請條件", "words": ["未", "就業", "家庭", "育兒", "津貼", "條件", "中", "，", "若", "一方", "無", "工作", "但", "有", "投保", "公會", "勞保", "，", "請問", "是否", "可", "申請", "該項", "津貼", "，", "請", "提供", "該項", "業務", "申請", "條件"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "(1)受僱於政府、學校或公民營事業單位者。(2)勞動基準法所稱受雇主僱用從事工作者。(3)依「勞工保險條例」第6條第1項及第8條參加勞工保險者。(4)依「農民健康保險條例」第5條參加農民健康保險者、或具「漁會法」第15條所定甲類會員身分者。", "id": "189", "question": "就業者家庭部分托育費用補助所稱的「就業者」為何？", "words": ["就業者", "家庭", "部分", "托育", "費用", "補助", "所稱", "的", "「", "就業者", "」", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "勞動部勞動力發展署及本府委託社團法人新竹市社區婦女關懷協會、社團法人新竹市嬰幼兒保育協會、新竹市私立光復高級中學、社團法人新竹市教保人員協會及元培科技大學等單位，辦理托育人員訓練，若民眾想瞭解課程詳細資訊，可逕行電洽該單位。新竹市政府網頁亦會同步更新最新開課資訊。", "id": "189", "question": "我未來想當合格托育人員，但又不是相關科系，新竹市哪裡會開辦托育人員訓練課程呢？", "words": ["我", "未來", "想當", "合格", "托育", "人員", "，", "但", "又", "不是", "相關", "科系", "，", "新竹市", "哪裡會", "開辦", "托育", "人員", "訓練", "課程", "呢", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "欲申請加入居家托育服務中心內的居家托育人員依規需年滿20歲並符合以下資格之一：1.取得保母技術士證。2.高級中等以上學校幼兒保育、家政、護理相關學程、科、系、所畢業。3.修畢托育人員專業訓練課程且領有結業證書。", "id": "189", "question": "我該如何成為居家托育服務中心(原社區保母系統)的居家式托育人員呢？", "words": ["我該", "如何", "成為", "居家", "托育", "服務中心", "(", "原", "社區", "保母", "系統", ")", "的", "居家", "式", "托育", "人員", "呢", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "一般民眾(含寶寶的爺爺奶奶、阿姨、叔叔、舅舅等三親等以內親屬)必須上課126小時托育人員訓練課程取得結業證書或幼兒保育、護理或家政相關科系，申請加入居家托育服務中心，成為系統內之托育人員。待加入居家托育服務中心後，居家托育服務中心人員會協助家長申請托育補助，市府在收件後查調家長的稅率資料等，若不符合規定將發文告知申請人及初審受理單位審核結果；若符合者將進行托育補助撥款。", "id": "189", "question": "親戚朋友托育，是否也可以領補助呢？", "words": ["親戚朋友", "托育", "，", "是否", "也", "可以", "領", "補助", "呢", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "1.補助申請表。2.最近戶籍謄本或戶口名簿影本。3.郵局存簿封面影本。4.托育契約書（親屬托育者免附）4.父及母之在職證明。5.其他證明文件。 備齊文件後向所屬之居家托育服務中心或托嬰中心申請。", "id": "189", "question": "就業者家庭部分托育費用補助申請應備文件為何？向誰申請", "words": ["就業者", "家庭", "部分", "托育", "費用", "補助", "申請", "應備", "文件", "為何", "？", "向", "誰", "申請"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "本津貼補助對象，應符合下列規定：(一)育有2足歲以下兒童。(二)兒童之父母(或監護人)至少一方因育兒需要，致未能就業者。(三)經直轄市、縣(市)政府依社會救助法審核認定為低收入戶或中低收入戶，或兒童之父母(或監護人)經稅捐稽徵機關核定之最近一年綜合所得總額合計未達申報標準或綜合所得稅稅率未達20%。(四)兒童未經政府公費安置收容。(五)未領取因照顧該名兒童之育嬰留職停薪津貼或就業者家庭部分托育費用補助。前項第二款所定未能就業者，應符合下列規定:(一)未參加勞工就業保險。(二)經稅捐稽徵機關核定之最近一年薪資所得及執行業務所得(稿費除外)二項合計，未達本年度每月基本工資乘以12個月之金額。", "id": "189", "question": "育兒津貼補助內容為為何？", "words": ["育兒", "津貼", "補助", "內容", "為", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "(一)申請人資格規定如下：1.育有二足歲以下兒童。2.兒童之父母(或監護人)至少一方因育兒需要，致未能就業者。3.經地方政府認定【該名兒童】為低收入戶：每名兒童每月5,000元(含現行低收入兒童生活補助費)。4.經地方政府認定【該名兒童】為中低收入戶：每名兒童每月4,000元(含現行兒童少年生活扶助費)。5.兒童之父母（或監護人）於最近一年度之稅捐稽徵機關核定之綜合所得總額合計未達申報標準或綜合所得稅稅率未達20%：每名兒童每月2,500元。6.【該名兒童】已領有政府其他相同性質之生活類補助或津貼者，亦不得重複領取本項補助，其額度低於本項補助者應補足差額。（如屬父母雙方或單親一方都就業，並送居家式或機構式托育人員照顧二足歲以下兒童者，請向新竹市政府社會處洽詢申請就業者家庭部分托育費用補助。）（如屬父母雙方或單親一方都就業，並送請社區保母系統或立案托嬰中心保母照顧二足歲以下兒童者，請向新竹市政府社會處洽詢申請保母托育費用補助）(二)兒童之父母、監護人雙方具前款情況致實際上未能照顧兒童，得由實際照顧兒童且與兒童共同居住之人至「兒童戶籍所在地區公所」提出申請，申請應備文件如下：1.申請人及兒童身分證明文件（如兒童戶口名簿，申請人身分證）。2.申請人之郵局存摺封面影本。3.父母雙方印章。4.申請人一方為在臺無戶籍、大陸地區人民或外籍人士者請檢附居留證影本(無者免附)。5.其它證明文件(低收/中低收入戶證明)。6.未就業者附勞保局投保清單或離職證明。7.育嬰留職停薪者附勞保局留職停薪公文或服務證明。", "id": "189", "question": "誰可以提出育兒津貼申請手續？", "words": ["誰", "可以", "提出", "育兒", "津貼", "申請", "手續", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "補助標準如下（本項補助超過半個月、不滿1個月者以1個月計，未達半個月者以半個月計）：（一）托育人員資格為「幼保、家政、護理相關科系」或「托育人員結訓證書」者：1.一般家庭：每名幼兒每月最高2,000元。2.弱勢家庭：中低收入戶每名幼兒每月最高3,000元；低收入戶、家有未滿2歲之發展遲緩或身心障礙幼兒之家庭、特殊境遇家庭、高風險家庭每名幼兒每月最高4,000元。（二）托育人員資格為「具保母技術證」者：1.一般家庭：每名幼兒每月最高3,000元。2.弱勢家庭：中低收入戶每名幼兒每月最高4,000元；低收入戶、家有未滿2歲之發展遲緩或身心障礙幼兒之家庭、特殊境遇家庭、高風險家庭每名幼兒每月最高5,000元。", "id": "189", "question": "托育費用補助標準為何？", "words": ["托育", "費用", "補助", "標準", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "補助對象(一)一般家庭：父母(或監護人)雙方或單親一方經稅捐稽徵機關核定之最近1年綜合所得總額合計皆未達申報標準或綜合所得稅稅率未達20％者，且父母(或監護人)雙方或單親一方皆就業，或父母一方就業、另一方因中重度身心障礙、或服義務役、或處1年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分1年以上且執行中，致無法自行照顧家中未滿2歲幼兒，而需送請居家式或機構式托育人員照顧者。(二)弱勢家庭：中低收入戶、低收入戶、家有未滿2歲之發展遲緩或身心障礙幼兒之家庭、特殊境遇家庭、高風險家庭，父母(或監護人)雙方或單親一方皆就業，或父母一方就業、另一方因中重度身心障礙、或服義務役、或處1年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分1年以上且執行中，致無法自行照顧家中未滿2歲幼兒，而需送請居家式或機構式托育人員照顧者。(三)三位子女以上一般家庭：1.戶籍登記為同一母親或父親，有三位以上子女之家庭，其未滿2歲幼兒需送請居家式或機構式托育人員照顧者。2.三位子女以上弱勢家庭：中低收入戶、低收入戶、家有未滿2歲之發展遲緩或身心障礙幼兒之家庭、特殊境遇家庭、高風險家庭，戶籍登記為同一母親或父親，有三位以上子女之家庭，其未滿2歲幼兒需送請居家式或機構式托育人員。 ", "id": "189", "question": "托育費用補助對象為何？", "words": ["托育", "費用", "補助", "對象", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "育兒津貼補助金額依家庭狀況而定，補助金額如下：(一)低收入戶：每名兒童每月補助新臺幣5000元(含現行低收入戶兒童生活補助費)。(二)中低收入戶：每名兒童每月補助新臺幣4000元。(三)兒童之父母(或監護人)經稅捐稽徵機關核定之最近一年綜合所得總額合計未達申報標準或綜合所得稅稅率未達20%者：每名兒童每月補助新臺幣2500元。(四)已領有政府其他相同性質之生活類補助或津貼者，不得重複領取本津貼，其額度低於本津貼應補足差額。(五)本津貼以月為核算單位，補助至兒童滿2足歲當月止。", "id": "189", "question": "育兒津貼補助金額多少？", "words": ["育兒", "津貼", "補助", "金額", "多少", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "目前本市居家托育服務中心承辦單位及聯絡電話如下：東區居家托育服務中心承辦單位：新竹市私立光復中學地址：新竹市光復路二段153號聯絡電話：(03)5753-677、5753-678、5753-679網址：http://web.kfsh.hc.edu.tw/files/40-1000-128-1.php北區居家托育服務中心承辦單位：社團法人新竹市嬰幼兒保育學會地址：新竹市和平路142號6樓聯絡電話：(03)525-3281、03-525-3282網址：http://www.mommybaby.org.tw/南/香山區居家托育服務中心承辦單位：社團法人新竹市教保人員協會地址：新竹市牛埔北路181號聯絡電話：(03)530-1632；03-5309017網址：http://www.mammy.org.tw", "id": "189", "question": "請提供本年度保母系統(居家托育服務中心)相關資訊為何?", "words": ["請", "提供", "本年度", "保母", "系統", "(", "居家", "托育", "服務中心", ")", "相關", "資訊", "為何", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "本津貼申領及發放程序規定如下：(一)由申請人檢具相關證明文件向兒童戶籍地之區公所提出申請。(二)區公所受理後，應即審核文件是否齊備，經審未齊備者，應以書面通知申請人補正；屆期仍未補正者，以書面駁回。並以申請人檢附完整資料之日為受理申請日。(三)經審核符合補助資格者，新竹市政府將本津貼按月撥入申請人帳戶。", "id": "189", "question": "育兒津貼受理單位為何？審核程序為何？", "words": ["育兒", "津貼", "受理", "單位", "為何", "？", "審核", "程序", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "依照建構托育管理制度~托育費用補助申請須知，目前若家長要申請托育補助，寶寶必須給「居家托育服務中心內的托育人員」或是「托嬰中心中的合格托育人員」中托育，家長才可申請托育補助。", "id": "189", "question": "要申請托育補助一定要找加入居家托育服務中心的托育人員嗎？", "words": ["要", "申請", "托育", "補助", "一定", "要", "找", "加入", "居家", "托育", "服務中心", "的", "托育", "人員", "嗎", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "就業者家庭部分托育費用補助的實施對象為：1.父母(或監護人)雙方或單親一方皆就業，或父母一方就業、另一方因中重度身心障礙、或服義務役、或處1年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分1年以上且執行中，致無法自行照顧家中未滿2歲幼兒，而需送請保母人員照顧者，2.戶籍登記為同一母親或父親，有三位以上子女之家庭，其未滿2歲幼兒需送請保母人員照顧者，3.申請人(父母或監護人)雙方最近一年綜合所得未達申報標準或核定稅率未達20%。", "id": "189", "question": "就業者家庭部分托育費用補助申請對象及審核程序為何？", "words": ["就業者", "家庭", "部分", "托育", "費用", "補助", "申請", "對象", "及", "審核", "程序", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "父母需於托育事實發生日起15日內，檢齊應備文件送交幼兒托育地點之社區保母系統或托嬰中心，其補助日期即可自托育事實發生日起算；若逾時送件者，補助日期自受理單位收件日起算(以資料備齊為準)。受理單位(社區保母系統或托嬰中心)將於每月5日前固定將前一月之申請件送交市政府社會處進行審核(如：5月份的申請案件社區保母系統或托嬰中心需於6月5日前將案件送交市府)，待市府審核後，即發文告知申請人及初審受理單位審核結果並進行托育補助撥款。", "id": "189", "question": "就業者家庭部分托育費用補助審核程序為何？", "words": ["就業者", "家庭", "部分", "托育", "費用", "補助", "審核", "程序", "為何", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "依各類家庭條件及送托托育人員資格，其托育補助金額說明如下：(一)將嬰幼兒送至托育服務中心中有保母證照之托育人員托育，且家長之送件後，審核資格(夫妻雙方皆就業、綜合所得稅率未達20%等)皆符合者：3,000元/月(一般家庭)、4,000元/月(中低收入戶)、5,000元/月(低收入戶、弱勢家庭)。(二)將嬰幼兒送至托育服務中心中之相關科系或結業證書托育人員托育，且家長之送件後，審核資格(夫妻雙方皆就業、綜合所得稅率未達20%等)皆符合者：2,000元/月(一般家庭)、3,000元/月(中低收入戶)、4,000元/月(低收入戶、弱勢家庭)。(三)第三胎不受財稅限制，若給『托育服務中心之托育人員』托育，在嬰幼兒滿2歲前，夫妻雙方皆就業狀態，不受父母(或監護人)雙方或單親一方皆就業及最近1年綜合所得總額合計未達申報標準或綜合所得稅稅率未達20%之限制，乃視送托托育人員資格，皆可獲得補助。(四)所謂「弱勢家庭」，指的是低收入戶、家有未滿2歲之發展遲緩或身心障礙幼兒之家庭、特殊境遇家庭、高風險家庭(社會處認定之)。(五)本項補助到嬰幼兒滿2歲為止，嬰幼兒滿2歲後即無法享有補助。(六)本項補助超過半個月、不滿1個月者以1個月計，未達半個月者以半個月計。", "id": "189", "question": "托育補助金額多少，補助期間多長？", "words": ["托育", "補助", "金額", "多少", "，", "補助", "期間", "多長", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "政府建構友善的托育環境，除了提供托育費用及育兒津貼的經濟補助外，仍然重視親職教育，所以提供免費的「育兒指導服務」，提升優質照護環境。「育兒指導服務」提供電話諮詢，並且評估個案需求，派遣具備專業智識、豐富照顧經驗之育兒指導員到宅示範照顧技巧，並依幼童個別差異，提供身心發展及行為教養知識，期使幼兒在健康、安全的環境中成長。", "id": "189", "question": "免費育兒指導的內容是什麼？", "words": ["免費", "育兒", "指導", "的", "內容", "是", "什麼", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "（一）提供嬰幼兒進食、遊戲、睡眠及幼兒活動路線等適性與安全諮詢。（二）提供嬰幼兒穿衣、換尿布、清潔沐浴、副食品調製、用具消毒及護理急救等照顧技巧示範。（三）提供嬰幼兒身心發展及行為教養知識，依據個別差異給予建議；例如依嬰幼兒各個成長階段，改變環境佈置及親子閱讀書冊。", "id": "189", "question": "育兒指導員到府可提供哪些服務內容？ ", "words": ["育兒", "指導員", "到府", "可", "提供", "哪些", "服務", "內容", "？", " "]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "領取育嬰留職停薪津貼的六個月內，同一孩童不得再領取育兒津貼。但如果在育嬰留職停薪期間但未領取育嬰留職停薪津貼，具實際照顧幼兒事實，仍可以申請育兒津貼；申請時提供公司/機關開立之育嬰留職停薪證明文件，以為佐證。", "id": "189", "question": "目前有領取育嬰留職停薪不能請領育兒津貼，但育嬰留職停薪只能請領六個月，之後孩子仍未滿2歲，還可以請領育兒津貼嗎?", "words": ["目前", "有", "領取", "育嬰", "留職停薪", "不能", "請領", "育兒", "津貼", "，", "但", "育嬰", "留職停薪", "只能", "請領", "六個月", "，", "之後", "孩子", "仍", "未滿", "2", "歲", "，", "還", "可以", "請領", "育兒", "津貼", "嗎", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "居家式托育人員或親屬保母每人至多照顧兒童(含托育人員本人之幼兒)4人，其中未滿2歲者最多2人，托育人員聯合收托者至多照顧兒童4人；同一場所收托達5人應即申請托育機構設立許可。臨托之幼兒也計算在內。", "id": "189", "question": "居家式托育人員(原保母)或親屬保母每人至多可以照顧幾位幼童？", "words": ["居家", "式", "托育", "人員", "(", "原保母", ")", "或", "親屬", "保母", "每人", "至多", "可以", "照顧", "幾位", "幼童", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "只要符合下列資格之一，即可申請：（一）設籍且實際居住本市，家有0-2歲以下幼兒並有育兒指導需求者。（二）設籍且實際居住本市，家有6足歲以下幼兒且符合以下情形之一1.列冊低收入戶／中低收入戶之家庭。2.特殊境遇家庭、領有兒童及少年生活扶助、弱勢兒童及少年緊急生活扶助等家庭。3.身心障礙或發展遲緩家庭（父母雙方或一方為中度以上身心障礙者）。4.幼兒本人為身心障礙或發展遲緩者。5.其他經本府社工評估親職功能不彰之家庭。", "id": "189", "question": "申請育兒指導服務要符合怎樣的資格？", "words": ["申請", "育兒", "指導", "服務", "要", "符合", "怎樣", "的", "資格", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "（一）、電話諮詢且評估到府指導需求，服務電話：03-5396000。（二）、新竹市政府社會處網站（http://society.hccg.gov.tw/）下載申請表，填寫後e-mail至eckids.tw@gmail.com，服務人員盡速與您聯繫。", "id": "189", "question": "如何申請育兒指導服務？", "words": ["如何", "申請", "育兒", "指導", "服務", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "育兒指導服務是新竹市政府社會處主辦的免費服務方案；提供電話親子教養諮詢，且評估實際需求後，由「育兒指導員」到府指導及示範。", "id": "189", "question": "育兒指導服務可以提供哪些協助？全部免費服務嗎？", "words": ["育兒", "指導", "服務", "可以", "提供", "哪些", "協助", "？", "全部", "免費", "服務", "嗎", "？"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "一、請問親子館位置?新竹市衛生社福大樓3樓地址：新竹巿中央路241號3樓電話：03-5330761二、館內設施及服務?(一)辦理親子活動：提供社會大眾正確兒童權利觀念，積極宣導兒童人權、親職教育等議題，並藉由社區宣導推動兒童福利。(二)托育服務諮詢：辦理托育資源專線，由專業人員提供幼兒送托及照護問題諮詢，如送托費用、托育服務費補助、契約訂定、如何選擇托育機構或保母人員、社會福利、學習發展及教保育知能等服務。(三)兒童照顧諮詢：由專業人員提供兒童發展篩檢和照顧技巧服務，協助新手父母教養幼兒資訊。(四)親職課程：由專業人員提供親職教育講座及課程，幫助父母解決困擾，發揮潛能，提升父母效能、促進良好親子互動。(五)臨托服務：提供參與中心活動、課程之父母、家屬暫時性托育服務。(六)設置兒童玩具、閱覽室等：提供兒童書籍、繪本、圖書、玩具等，補充單一家庭不足之資源。\"三、會員申請方式?--現場辦理新竹市市民攜帶證件(a.家長身分證與小孩健保卡b.戶籍謄本)，於親子館現場填寫會員申請書即可。申請表亦可先至網路(http://hccrc.hret.nhcue.edu.tw/?p=242)下載填寫後，攜至現場辦理。\"\"預約課程及活動?一、課程活動請於該活動前一週上午10時開始報名。二、報名方式如下：(一)、請上新竹市托育資源中心親子館網站報名(http://hccrc.hret.nhcue.edu.tw/)。", "id": "189", "question": "請問親子館位置?館內設施及服務?會員申請方式?預約課程及活動?開放時間?", "words": ["請問", "親子", "館", "位置", "?", "館內", "設施", "及", "服務", "?", "會員", "申請", "方式", "?", "預約", "課程", "及", "活動", "?", "開放", "時間", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "新竹巿親子館針對家中育有6歲以下兒童之家庭，免費開設「新手父母教室」，由專業人員提供兒童發展篩檢和照顧技巧，協助新手父母教養幼兒資訊。課程內容包括生活照顧(如餵食、睡眠調整、嬰幼兒按摩等)、生活安全(如嬰幼兒用藥安全、居家安全等)、兒童發展(包含感官、動作、語言、情緒及社會)及教養技巧(包括親子活動、親職知能等)等主題課程。課程時段及內容皆定期公告於本巿托育資源中心暨親子館網頁(網址：http://hccrc.hret.nhcue.edu.tw/)，家長可自由進行網路報名(報名網址：http://hccrc.hret.nhcue.edu.tw/ims/index.php)，或以電話洽詢(03-5330761)。", "id": "189", "question": "如何查詢新竹巿親子館「新手父母教室」的課程內容及上課時間?如何報名", "words": ["如何", "查詢", "新竹", "巿", "親子", "館", "「", "新手", "父母", "教室", "」", "的", "課程內容", "及", "上課", "時間", "?", "如何", "報名"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "親屬托育人員無須參與在職訓練課程，但一年需接受訪視至少一次", "id": "189", "question": "親屬托育人員需要參與在職訓練課程嗎?訪視員會到家中訪視嗎?", "words": ["親屬", "托育", "人員", "需要", "參與", "在職訓練", "課程", "嗎", "?", "訪視", "員會", "到", "家中", "訪視", "嗎", "?"]}, {"cat": "幼兒福利及托育服務", "ans": "1.如果當月15日前申請者，原則於次月底完成核定及撥款（約需1個半月）；如當月15日後申請者，原則於下下個月底完成核定及撥款（最多需2個半月）。2.兒童出生後六十日內完成出生或初設戶籍登記並申請者，得追溯自出生月份發給。3.兒童出生六十日後提出申請，津貼則自受理申請之當月發給。", "id": "189", "question": "育兒津貼的審核要多久時間？申請後是從什麼時候開始發給？", "words": ["育兒", "津貼", "的", "審核", "要", "多久", "時間", "？", "申請", "後", "是從", "什麼", "時候", "開始", "發給", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "(一)財團法人兒童福利聯盟文教基金會附設攜手家庭服務中心(二)財團法人忠義社會福利事業基金會附設台北市私立忠義育幼院(三)天主教善牧社會福利基金會附設台南嬰兒之家(四)財團法人宜蘭縣私立神愛兒童之家(五)財團法人台北市基督徒救世會社會福利事業基金會(六)財團法人天主教福利會(七)財團法人台北市私立新希望社會福利基金會附設希望收出養服務中心(八)財團法人高雄市私立小天使家園(九)財團法人一粒麥社會福利慈善事業基金會(十)財團法人勵馨社會福利事業基金會 ", "id": "190", "question": "目前從事收出養服務機構及團體", "words": ["目前", "從事", "收出", "養", "服務", "機構", "及", "團體"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.轉介和預防2.按各種風險問題可能導致的高中低度危機，訂定先後處理順序3.與家庭成員建立關係，提升主要照顧者親職功能或兒少自我照顧能力4.取得學校和家庭配合，促進兒童少年身心健全發展5.低危機重點在資源連結，中危機重點在增進家庭功能，和高危機重點在干預和輔導", "id": "190", "question": "高風險家庭服務的內容？", "words": ["高風險", "家庭", "服務", "的", "內容", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.請透過網路通報系統：關懷e起來(https://ecare.mohw.gov.tw/)或撥打113進行通報。2.新竹市家庭福利服務中心＊服務時間：每週一至六　8時至17時＊中心地點：新竹市中央路241號8樓＊聯絡電話：03-5355510分機161-163、165153、155-156   ３.高風險家庭服務方案聯絡人:本府社會處婦女兒童少年福利科社工員陳彥伶，電話:03-5352386分機805。", "id": "190", "question": "如何通報高風險家庭?", "words": ["如何", "通報", "高風險", "家庭", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "係指因遭遇經濟、教養、婚姻、醫療等問題，致兒童及少年有未獲適當照顧之虞之家庭。", "id": "190", "question": "何謂高風險家庭？", "words": ["何謂", "高風險", "家庭", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.家庭成員關係紊亂或家庭衝突：如家中成人時常劇烈爭吵、無婚姻關係帶年幼子女與人同居、或有離家出走之念頭者等，以致影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。2.家中兒童少年父母或主要照顧者罹患精神疾病、酒癮、藥癮並未就醫或未持續就醫，以致影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。3.家中兒童少年父母或主要照顧者有自殺風險個案，尚未強迫、引誘、容留或媒介兒童及少年為自殺行為，惟影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。(請併通報當地社區心理衛生中心或自殺防治中心)。4.因貧困、單親、隔代教養或其他不利因素，以致影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。5.非自願性失業或重複失業者：負擔家計者遭裁員、資遣、強迫退休等，以致影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。6.負擔家計者死亡、出走、重病、入獄服刑等，以致影響兒少日常生活食衣住行育醫等照顧者功能者。", "id": "190", "question": "高風險家庭評估指標?", "words": ["高風險", "家庭", "評估", "指標", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.夫婦年齡25-65歲，結婚2年以上，身心健康、具國中以上學歷，家庭收入穩定、有足夠空間者2.單親家庭65歲以下，曾有育兒經驗，家庭收入穩定、有足夠空間者3.新竹縣、市之民眾請電洽財團法人台灣兒童暨家庭扶助基金會新竹分事務所03-567-8585；居住外縣市之民眾請逕與當地縣市政府社會處洽詢。", "id": "190", "question": "擔任寄養家庭的資格、絛件？", "words": ["擔任", "寄養", "家庭", "的", "資格", "、", "絛件", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "居住新竹縣、市之民眾請電洽財團法人台灣兒童暨家庭扶助基金會新竹分事務所03-5678585;居住外縣市之民眾請逕與當地縣市政府社會處聯繫。", "id": "190", "question": "如何擔任寄養家庭？", "words": ["如何", "擔任", "寄養", "家庭", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "兒童少年因不得已的原因必須暫時離開家庭，因在他的心理上可能造成一些傷害；因而以家庭式的寄養，讓兒童在正常、溫馨的家庭氣氛中成長，並且有寄養父母個別妥善的照顧。", "id": "190", "question": "何謂寄養家庭？", "words": ["何謂", "寄養", "家庭", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.提供緊急救援、保護安置、2.家庭處遇(家庭維繫及家庭重建)、心理治療或相關資源轉介服務。3.提供施虐者或照顧者親職教育，以協助案家功能重建。", "id": "190", "question": "兒童少年保護案件的服務項目？", "words": ["兒童", "少年", "保護", "案件", "的", "服務項目", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.非上班時間、夜間請撥打113保護專線。2.若暴力事件正在發生，請先撥打110。3.上班時間(星期一~五8時30分-17時30分)本府社會處社會工作科聯絡電話:03-5352386分機606、607、608。4.請先確認兒童少年是否實際居住於本市，若兒童少年實際居住於本市，請通報人儘量協助蒐集兒童少年居住住址、聯絡電話、年齡等，俾使本府社工員可即時提供協助及服務。5.有關兒童少年保護事件通報請上網「關懷e起來」線上通報。", "id": "190", "question": "如果發現兒童有失依、虐待或疏忽照顧之情形如何處理、通報?", "words": ["如果", "發現", "兒童", "有失", "依", "、", "虐待", "或", "疏忽", "照顧", "之", "情形", "如何", "處理", "、", "通報", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "收養，又稱為領養，是非（直系）血親的雙方，經過法律認可的過程，建立親子關係，使原生家庭無能力撫養的孩子能在安定、永久的家庭中長大，同時也讓想要孩子的人滿足當父母的願望。寄養，是當兒童的原生家庭發生重大變故，或親生父母因嚴重疏忽或虐待等因素暫時不適宜教養子女，透過社工員之協助，提供孩子一個短期的替代性家庭照顧，將孩子暫時安置在政府核可的寄養家庭中，等問題解決或改善，孩子就能重回自己原來的家庭。認養，則是一種定期的贊助方式，由某些社會福利機構徵求社會善心人士，對孤苦孩童透過經濟補助來協助孩子，認養人可以藉著寫信或探訪與孩子讓孩子感受到關懷，但雙方是沒有法定親子關係的。認領，是指生父與生母在沒有婚姻關係的情況下生下共同的孩子，向戶政單位辦理認領，讓孩子在法律上與生父母雙方有合法的親子身份。非婚生子女一經生父認領，即視為婚生子女，享有與婚生子女相同的權利。", "id": "190", "question": "什麼是收養?它與寄養、認養、認領有什麼不同?", "words": ["什麼", "是", "收養", "?", "它", "與", "寄養", "、", "認養", "、", "認領", "有", "什麼", "不同", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.上班時間(星期一~五8時30分-17時30分)本府社會處婦女兒童年福利科聯絡電話:5352386轉802、803、8042.由監護人或主要照顧者委託本府進行安置。(但需經本府社工員評估了解。)3.委託安置部份，委託人需負擔兒童少年安置費用，每人每月安置費用18420元，得視委託人財產、所得收入申請本府補助安置費用。(1)列冊低收入戶，全額補助。(2)家庭總收入平均分配全家人口每人每月未達當年度最低生活費用二倍者，補助四分之三。(3)家庭總收入平均分配全家人口每人每月在當年度最低生活費用二倍以上，未達二點五倍者，補助二分之一。(4)家庭總收入平均分配全家人口每人每月在當年度最低生活費用二點五倍以上，未達三倍者，補助四分之一。", "id": "190", "question": "如兒童及少年因家庭遭遇急難事故致雙親及家庭無力照顧、無依之兒童少年有何處理方式?", "words": ["如", "兒童", "及", "少年", "因", "家庭", "遭遇", "急難", "事故", "致", "雙親", "及", "家庭", "無力", "照顧", "、", "無依", "之", "兒童", "少年", "有何", "處理方式", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "外國人收養台灣孩子通常都是透過收出養機構辦理，因此必須經過機構的審核。你會知道收養人的概況，也可以在了解後決定是否要讓他們收養你的孩子。孩子的語言適應上，對於一些年紀比較大的孩子，機構會先安排語文課程，讓孩子能提早適應非中文的環境，外國收養人多會先行尋找中文資源，協助與孩子的溝通。不論是國內或國外收養，一般收出養機構都可以知道孩子被收養後的狀況，只是形式的不同，可能是見面、照片、動態影片等，多數收出養機構也會持續的進行追蹤。", "id": "190", "question": "什麼是國外出養?和國內出養有什麼不同? ", "words": ["什麼", "是", "國外", "出養", "?", "和", "國內", "出養", "有", "什麼", "不同", "?", " "]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "(一)父母或監護人因故無法對其兒童及少年盡扶養義務而擬予出養時，應委託收出養媒合服務者代覓適當之收養人。(二)收出養媒合服務者於接受委託後，應先為出養必要性之訪視調查，並作成評估報告。(三)聲請法院認可兒童及少年之收養應檢附收出養評估報告。 ", "id": "190", "question": "收出養程序為何？", "words": ["收出", "養", "程序", "為何", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "(一)從事收出養媒合服務，以經主管機關許可之財團法人、公私立兒童及少年安置、教養機構（以下統稱收出養媒合服務者）為限。(二)收出養媒合服務者從事收出養媒合服務，得向收養人收取服務費用。(三)收出養媒合服務者之資格條件、申請程序、許可之發給、撤銷與廢止許可、服務範圍、業務檢查與其管理、停業、歇業、復業、前項之收費項目、基準及其他應遵行事項之辦法，由中央主管機關定之。", "id": "190", "question": "收出養媒合服務業者為何?", "words": ["收出", "養", "媒合", "服務業", "者", "為何", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "設籍並實際居住新竹市之未滿十八歲兒童或少年，符合下列情形之一：（一）遭遇困境之中低收入戶內兒童、少年。（二）因懷孕或生育而遭遇困境之兒童、少年及其子女。（三）其他經評估無力撫育及無扶養義務人或撫養義務人無力維持其生活之兒童及少年。前項所指遭遇困境及無力撫育係指下列情形之一：（一）父母、養父母雙亡而監護人無力撫育者。（二）父母、養父母一方死亡或失蹤、服刑中，另一方無力撫育者。（三）父母、養父母離異且未同戶籍或同住者，而負教養責任之一方無力撫育者。（四）單親扶養非婚生子女。（五）父母、養父母一方領有重大傷病證明或重度身心障礙手冊，而另一方為照顧配偶，致生活困難無力撫育者。（六）父母、養父母或監護人對兒童少年有虐待、遺棄、押賣、強迫從事不正當職業或其他濫用親權行為，經本府委託親屬家庭收容者。（七）從事色情行為，經觀察輔導或輔導教育後由本府輔導就學或接受職業訓練者。（八）由法院責付，經輔導就學或接受職業訓練者。（九）父母、養父母雙方或監護人皆確因其他事由致無力撫育者，並經各區公所函報本府核准者。", "id": "190", "question": "新竹市兒童及少年生活扶助之對象？", "words": ["新竹市", "兒童", "及", "少年", "生活", "扶助", "之", "對象", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "（一）家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過內政部當年公度最低生活費標準1.5倍者（二）全家人口之土地、房屋價值未超過中央公告當年度中低收入戶每戶不動產限額者。（三）全家人口存款本金及有價證券每人未超過中央公告當年度中低收入戶每戶動產限額者。", "id": "190", "question": "新竹市兒童及少年生活扶助之審核標準？", "words": ["新竹市", "兒童", "及", "少年", "生活", "扶助", "之", "審核", "標準", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "出養是『親權』而非『監護權』，也就是誰是孩子的父母親就擁有是否同意出養的權利，故即使前夫沒有孩子的監護權，還是需取得他同意才能出養。不過如對方長期未負擔實際照顧孩子之責，或是蹤不明，可用單方出養的方式進行出養。", "id": "190", "question": "離婚後孩子監護權歸我，還需要前夫的同意才能出養孩子嗎？", "words": ["離婚", "後", "孩子", "監護權", "歸", "我", "，", "還", "需要", "前夫", "的", "同意", "才能", "出養", "孩子", "嗎", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "出養，是永久性的。孩子將永遠被帶離原生家庭，並透過法律的程序轉移父母的親權，生父母對孩子的權利義務停止。", "id": "190", "question": "什麼是出養?", "words": ["什麼", "是", "出養", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "（一）每位兒童少年每月補助金額為新台幣1969元。（二）本補助款由本府按每月逕撥匯入受補助兒童少年之郵局帳戶。", "id": "190", "question": "新竹市兒童及少年生活扶助之補助額度？", "words": ["新竹市", "兒童", "及", "少年", "生活", "扶助", "之", "補助", "額度", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "以弱勢兒童及少年家庭（含單親家庭、隔代家庭、身心障礙者家庭、原住民家庭、外籍配偶家庭、受刑人家庭、經濟弱勢家庭等）為優先，並負責一般家庭、社區福利諮詢、福利宣導及普及性福利服務方案。", "id": "190", "question": "新竹市家庭福利服務中心的服務對象為何?", "words": ["新竹市", "家庭", "福利", "服務中心", "的", "服務", "對象", "為何", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "地址:新竹市中央路241號8樓(新竹市衛生社福大樓內)。電話:5355510", "id": "190", "question": "新竹市家庭福利服務中心的地址和聯絡方式?", "words": ["新竹市", "家庭", "福利", "服務中心", "的", "地址", "和", "聯絡", "方式", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "週一至週五8:00~21:00。", "id": "190", "question": "新竹市家庭福利服務中心的服務時間?", "words": ["新竹市", "家庭", "福利", "服務中心", "的", "服務", "時間", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "新竹市成立家庭福利服務中心之目的，即是因應許多民眾因為面對所處的問題無法知道應該尋求社會處哪一個窗口協助，故設立單一窗口。民眾撥打電話進來後，會有社工人員提供諮詢服務，依求助者實際問題需求，提供協助或轉介至合適單位提供服務。故已接受單親家庭或新住民家庭服務中心服務中之民眾，權益與內容仍不會有所改變。而尚未接受相關中心服務之民眾，有福利問題，仍可以透過家庭服務中心之協助與轉介，媒合合適服務單位。", "id": "190", "question": "新竹市家庭福利服務中心服務對象包含單親家庭及外籍配偶家庭，如此和之前的單親家庭服務中心及目前的新住民家庭服務中心有什麼不一樣?", "words": ["新竹市", "家庭", "福利", "服務中心", "服務", "對象", "包含", "單親家庭", "及", "外籍", "配偶", "家庭", "，", "如此", "和", "之前", "的", "單親家庭", "服務中心", "及", "目前", "的", "新", "住民", "家庭", "服務中心", "有", "什麼", "不", "一樣", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.經法院裁定需上課之收養人2.欲收養未成年人之民眾。", "id": "190", "question": "甚麼樣的人適合參加收養人親職準備教育課程呢?", "words": ["甚麼", "樣", "的", "人", "適合", "參加", "收養人", "親職", "準備", "教育", "課程", "呢", "?"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "針對收養的相關議題如：嬰幼兒身心發展狀況、孩子加入對婚姻關係的影響、身世告知、收養人經驗分享、親職技巧、相關法令等，讓成員彼此討論、演練及相互的支持，以期達到更好的收養準備。", "id": "190", "question": "收養人親職準備教育課程內容?參加課程的幫助是甚麼？", "words": ["收養人", "親職", "準備", "教育", "課程內容", "?", "參加", "課程", "的", "幫助", "是", "甚麼", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.全戶戶口名簿影本。2.最新年度全戶所得清單，財產歸屬清單及稅籍資料。3.就讀高中職以上學生證影本或在學證明。4.兒童或少年郵局存簿封面影本。至戶籍所在地區公所社政課辦理。", "id": "190", "question": "申請弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助，需要準備甚麼文件？", "words": ["申請", "弱勢", "家庭", "兒童", "及", "少年", "緊急", "生活", "扶助", "，", "需要", "準備", "甚麼", "文件", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "出養孩子分為自己找收養人出養及透過機構兩種管道。不論哪種方式，只要有到法院辦理，並取得法官裁定認可，都是合法的。", "id": "190", "question": "出養孩子有哪些管道？", "words": ["出養", "孩子", "有", "哪些", "管道", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "1.應計算人口之郵局存簿封面及最近三個月內之內頁影本2.15歲以上少年之學生證影本(當學期並經該校註冊核章)3.其他證明文件[失蹤報案單(需向警察機關登記有案6個月以上)、服刑證明(經法院判刑確定刑期達6個月以上)、身心障礙手冊/證明影本、重大傷病卡(重大傷病核定審查通知書、未開立郵局存摺者之切結書等相關證明文件)", "id": "190", "question": "申請兒童及少年生活扶助，需要準備甚麼文件？", "words": ["申請", "兒童", "及", "少年", "生活", "扶助", "，", "需要", "準備", "甚麼", "文件", "？"]}, {"cat": "兒童少年及家庭福利", "ans": "(一)財團法人兒童福利聯盟文教基金會附設攜手家庭服務中心 (二)財團法人忠義社會福利事業基金會附設台北市私立忠義育幼院 (三)天主教善牧社會福利基金會附設台南嬰兒之家 (四)財團法人宜蘭縣私立神愛兒童之家 (五)財團法人台北市基督徒救世會社會福利事業基金會 (六)財團法人天主教福利會 (七)財團法人台北市私立新希望社會福利基金會附設希望收出養服務中心 (八)財團法人高雄市私立小天使家園 ", "id": "190", "question": "目前從事收出養服務機構及團體", "words": ["目前", "從事", "收出", "養", "服務", "機構", "及", "團體"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "106年11-12月課程已陸續規劃。課程將公告於社會處/訊息公告/活動訊息/婦女館(https://goo.gl/UnvCcv)及新竹市政府社會處臉書。", "id": "191", "question": "請問婦女館課程何時會公告？公告在哪裡？", "words": ["請問", "婦女", "館", "課程", "何時", "會", "公告", "？", "公告", "在", "哪裡", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "一、服務項目：心理諮商，主題不限。法律諮詢，限家事議題。二、服務地點：新竹市中央路241號8樓。三、服務時間：1.心理諮商：截至106年底，婦女館之心理諮商已預約額滿。2.法律諮詢：106年11/14、11/28、12/12、12/2之上午9：00-11：00。四、申請資格：設籍本市之婦女為優先。五、申請方式：電話預約，03-5351312。", "id": "191", "question": "請問免費法律諮詢及心理諮商服務項目?服務地點?服務時間?申請資格?申請方式?", "words": ["請問", "免費", "法律諮詢", "及", "心理", "諮商", "服務項目", "?", "服務", "地點", "?", "服務", "時間", "?", "申請", "資格", "?", "申請", "方式", "?"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": " (本項服務採預約面談制)1.新竹市政府為民服務法律扶助，電話03-5216121轉2322.法律扶助基金會新竹分會，電話03-5259882，地址：新竹市北大路180號3樓A室3.新竹律師公會地址：新竹市中正路136號電話：03-52235754.本府婦女館有提供免費之法律諮詢(關於家事部分)，採預約制，預約電話：03-5351312", "id": "191", "question": "我最近想跟配偶離婚，對於離婚相關監護權、子女探視、財產等法律問題，政府是否有提供免費法律諮詢服務？", "words": ["我", "最近", "想", "跟", "配偶", "離婚", "，", "對於", "離婚", "相關", "監護權", "、", "子女", "探視", "、", "財產", "等", "法律", "問題", "，", "政府", "是否", "有", "提供", "免費", "法律", "諮詢服務", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "目前本府有民政處辦理新住民生活適應輔導班、教育處辦理新住民識字班、社會處新住民家庭服務中心及各區新住民關懷據點辦理成長課程、手工藝技能學習班等，另新住民學習中心亦有辦理課程，勞工處則有開辦職業訓練課程。相關單位聯絡資訊為:民政處戶政科5216121分機501，教育處社教科5216121分機275，社會處婦女兒童少年福利科03-5352386分機805、806，新住民學習中心03-5384035分機609，勞工處就業服務科5324900分機26與新住民相關之學習課程，應向哪些單位報名？", "id": "191", "question": "與新住民相關之學習課程，應向哪些單位報名？", "words": ["與", "新", "住民", "相關", "之", "學習", "課程", "，", "應", "向", "哪些", "單位", "報名", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭之緊急生活扶助之補助標準係以當年度最低生活費一次補助三個月份為原則，106年度補助金額為34,344元〈11,448*3=34,344〉，107年度補助金額為37,164元〈12,388*3=37,164〉。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭緊急生活扶助補助額度為何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "緊急", "生活", "扶助", "補助", "額度", "為何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "申請子女生活津貼，每一名15歲以下子女或孫子女每月補助當年度最低工資之十分之一，106年度每月2,101元，107年度每月2,200元。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭子女生活津貼補助額度為何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "子女", "生活", "津貼", "補助", "額度", "為何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "已歸化國籍者仍享有與台灣人民同等權利，您的身分証不會失效", "id": "191", "question": "如果外籍配偶或大陸配偶，與丈夫離婚，台灣身份證會失效嗎？", "words": ["如果", "外籍", "配偶", "或", "大陸", "配偶", "，", "與", "丈夫", "離婚", "，", "台灣", "身份證", "會", "失效", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭，指申請人有下列情形之一者：一、六十五歲以下，其配偶死亡，或失蹤經向警察機關報案協尋未獲達六個月以上。二、因配偶惡意遺棄或受配偶不堪同居之虐待，經判決離婚確定或已完成協議離婚登記。三、家庭暴力受害。四、未婚懷孕婦女，懷胎三個月以上至分娩二個月內。五、因離婚、喪偶、未婚生子獨自扶養十八歲以下子女或祖父母扶養十八歲以下父母無力扶養之孫子女，其無工作能力，或雖有工作能力，因遭遇重大傷病或照顧六歲以下子女或孫子女致不能工作。六、配偶處一年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分一年以上，且在執行中。七、其他經直轄市、縣市政府評估因三個月內生活發生重大變故導致生活、經濟困難者，且其重大變故非因個人責任、債務、非因自願性失業等事由。建議答案:因離婚、喪偶、未婚生子獨自扶養十八歲以下子女或扶養十八歲以下父母無力扶養之孫子女…", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭扶助的申請條件？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "的", "申請", "條件", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "緊急生活扶助:1.補助標準:按當年度低收入戶每人每月最低生活費用標準一倍核發，每人每次以補助三個月為原則，同一個案以補助一次為限。2.子女生活津貼:十五歲以下子女或孫子女。申請人需有扶養子女之監護權。補助標準：每一名子女或孫子女每月補助當年度最低工資之十分之一。3.子女教育補助(僅資格審定):扶助對象逕持核准之公文影本於註冊時向就讀學校申請學雜費減免。4.兒童托育津貼:每人每月補助新台幣壹仟伍佰元，以實際就讀(就托)月份數為準，另領有幼兒教育券者，不予以補助。5.傷病醫療補助:分為兩類；第一類：自行負擔醫療費用超過三萬元之部分，最高補助百分之七十，每人每年最高補助新臺幣十二萬元。6.第二類：於健保特約醫療院所接受門診、急診及住院診治者，對其依全民健康保險法第33條及第35條之規定應自行負擔之費用，每人每年最高補助新臺幣12萬元。7.法律訴訟補助:因家庭暴力受害者，每人每年最高補助新台幣伍萬元。8.創業貸款補助:資格審查符合者得向金融機構申請政府舉辦之創業貸款補助。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭扶助的扶助項目？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "的", "扶助", "項目", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "如因未婚懷孕三個月以上申請者，請附媽媽手冊；欲申請子女教育補助者須附學生證或在學證明。須附三個月內郵局存摺封面及內頁影本即可，無須再附三個月內全戶戶籍謄本、最新年度全家所得清單及財產歸屬清單、税籍資料(全戶完稅證明書)", "id": "191", "question": "社會福利-若我符合特殊境遇家庭扶助資格，我需要檢附何種資料？", "words": ["社會福利", "-", "若", "我", "符合", "特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "資格", "，", "我", "需要", "檢附", "何種", "資料", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "申請人向戶籍所在地之區公所提出申請，區公所協助申請者辦理申請與初核後，符合條件者即層轉市府複核(市府社會處非申辦單位。)因需準備相關證明文件，建議申請人先電話詢問社會處或區公所社會課相關訊息或問題，亦可自行上網至社會處網站瀏覽資訊。", "id": "191", "question": "遭遇特殊境遇家庭如何申請救助(申請方式)？", "words": ["遭遇", "特殊", "境遇", "家庭", "如何", "申請", "救助", "(", "申請", "方式", ")", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭扶助亦適用於單親家庭，但需視是否符合扶助對象之條件，及資產狀況。", "id": "191", "question": "我是單親媽媽(爸爸)想要申請特殊境遇家庭扶助，我是否符合申請資格？", "words": ["我", "是", "單親", "媽媽", "(", "爸爸", ")", "想要", "申請", "特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "，", "我", "是否", "符合", "申請", "資格", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "可以提出申請，但仍需視是否符合申請資格之資產狀況與扶助對象條件。", "id": "191", "question": "(外)祖父母撫養(外)孫子女，可以申請特殊境遇家庭補助嗎？", "words": ["(", "外", ")", "祖父母", "撫養", "(", "外", ")", "孫子", "女", "，", "可以", "申請", "特殊", "境遇", "家庭", "補助", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "補助對象：符合特殊境遇家庭的扶助對象者，其子女就讀國內公立或立案之私立高級中等以上學校，並符合社會救助法第五條之三第一項第一款規定之範圍，得申請教育補助。補助標準：1.就讀高中高職減免學雜費百分之六十。2.就讀大專院校減免學雜費百分之六十。經審核符合規定者，持遭逢特殊境遇家庭證明文件向學校辦理減免手續。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭的子女教育補助如何申請？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "的", "子女教育", "補助", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭，是指申請人其家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過政府當年公布最低生活費2.5倍，且家庭財產未超過中央主管機關公告之一定金額，並具有下列情形之一者：（一）65歲以下，其配偶死亡，或失蹤經向警察機關報案協尋未獲達6個月以上。（二）因配偶惡意遺棄或受配偶不堪同居之虐待，經判決離婚確定或已完成協議離婚登記。（三）家庭暴力受害。（四）未婚懷孕婦女，懷胎3個月以上至分娩2個月內。（五）因離婚、喪偶、未婚生子獨自扶養18歲以下子女或祖父母扶養18歲以下父母無力扶養之孫子女，其無工作能力，或雖有工作能力，因為遭遇重大傷病或照顧6歲以下子女或孫子女致不能工作。（六）配偶處1年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分1年以上，且在執行中。（七）其他經直轄市、縣市政府評估因3個月內生活發生重大變故導致生活、經濟困難者，且其重大變故非因個人責任、債務、非因自願性失業等事由。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭扶助之申請對象為何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "之", "申請", "對象", "為何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭扶助，包括緊急生活扶助、子女生活津貼、子女教育補助、傷病醫療補助、兒童托育津貼、法律訴訟補助及創業貸款補助。依個案情形可以申請項目，不以單一項目為限。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭扶助項目為何？各項目可否重複申請？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "項目", "為何", "？", "各", "項目", "可否", "重複", "申請", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭子女或孫子女進入私立托教機構時，得申請兒童托育津貼每人每月新臺幣一千五百元。申請兒童托育津貼，應於事實發生後六個月內，檢具相關證明文件，向戶籍所在地區公所提出申請。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭兒童托育津貼如何申請？補助額度如何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "兒童", "托育", "津貼", "如何", "申請", "？", "補助", "額度", "如何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "取得特殊境遇家庭子女資格認定後，向就學之高中、高職或大專院校校申請減免。（一）就讀高中高職減免學雜費百分之六十。（二）就讀大專院校減免學雜費百分之六十。前項學雜費減免，應於註冊時檢附相關證明文件，經學校審核確認後逕予減免。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭子女教育補助如何申請？減免額度如何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "子女教育", "補助", "如何", "申請", "？", "減免", "額度", "如何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭之家庭暴力受害者無力負擔訴訟費用，得申請法律訴訟補助。其標準最高金額以新臺幣五萬元為限。申請法律訴訟補助，應於事實發生後三個月內檢具相關證明、律師費用收據正本及訴訟或判決書影本各一份，向戶籍所在地之區公所提出申請。", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭法律訴訟補助如何申請？補助額度如何？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "法律", "訴訟", "補助", "如何", "申請", "？", "補助", "額度", "如何", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "特殊境遇家庭，指申請人105年度其家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過28,620元；動產指全家人口存款、投資及有價證券未超過新臺幣100萬元（以四口人計算標準），每增一人增加15萬元；不動產指全家人口之土地、房屋價值未超過新臺幣650萬元。建議答案:未超過最低生活費二點五倍〈11,448*2.5=28,620元〉", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭扶助的申請條件？", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "的", "申請", "條件", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "本館服務時間為每週二至週五上午9時至晚間21時、每週六日上午9時至下午17時，國定假日休館。", "id": "191", "question": "請問新竹市婦女館服務時間？", "words": ["請問", "新竹市", "婦女", "館", "服務", "時間", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "本館為婦女朋友優先使用之空間，惟因辦理活動、講座，使用對象依活動內容做適度之調整開放。本館婦女藝廊、好讀空間為閱讀書籍雜誌、藝文展覽、免費上網空間，開館時間供民眾使用。", "id": "191", "question": "新竹市婦女館的服務對象？一般人都可以入館嗎？", "words": ["新竹市", "婦女", "館", "的", "服務", "對象", "？", "一般", "人", "都", "可以", "入館", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "原則上本館課程免費，惟部份課程需自行負擔材料費用或視課程內容、講師規劃酌收相關雜費。", "id": "191", "question": "新竹市婦女館辦理的課程需要費用嗎？", "words": ["新竹市", "婦女", "館", "辦理", "的", "課程", "需要", "費用", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "成長活動、團體方案、藝術創作、韻律休閒、烘焙餐點。", "id": "191", "question": "請問婦女館的課程內容有哪一些？", "words": ["請問", "婦女", "館", "的", "課程內容", "有", "哪", "一些", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "本館臨托服務係針對參與課程的女性朋友如有幼童照顧需求而規劃，將聘請受過專業訓練保姆人員協助照顧，托育年齡主要針對6歲以下幼童，臨托費用免費。6歲以上兒童考量已有自我照顧能力，家長亦可帶至本館使用本館親子交流室，課程報名前皆會先詢問各位女性朋友需要。", "id": "191", "question": "臨時托育的服務內容是什麼，可以照顧幾歲以下的孩子？需要費用嗎？", "words": ["臨時", "托育", "的", "服務", "內容", "是", "什麼", "，", "可以", "照顧", "幾歲", "以下", "的", "孩子", "？", "需要", "費用", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "(1)申請緊急生活扶助者，按當年度低收入戶每人每月最低生活費用標準一倍核發，每人每次以補助三個月為原則，同一個案同一事由以補助一次為限。105年度為每月1萬1,448元。(2)申請子女生活津貼，每一名子女或孫子女每月補助當年度最低工資之十分之一，105年度每月2,001元。(3)申請教育補助者，子女或孫子女就讀國內公立或立案之私立高級中等以上學校減免學雜費百分之六十。(4)申請兒童托育津貼者。其子女或孫子女進入私立托教機構時，補助每人每月新臺幣1,500元。(5)申請傷病醫療補助，本人及6歲以上未滿18歲之子女或孫子女：自行負擔醫療費用超過新臺幣3萬元之部分，最高補助百分之七十，每人每年最高補助新臺幣12萬元。未滿六歲之子女或孫子女：凡在健保特約之醫療院所接受門診、急診及住院診治者，依全民健康保險法第三十三條及第三十五條之規定應自行負擔之費用，每人每年最高補助新臺幣12萬元。(6)申請法律訴訟補助者，應於事實發生後三個月內檢具相關證明、律師費用收據正本及訴訟或判決書影本各一份，向戶籍所在地之主管機關申請。建議答案:補助金額為34344〈11,448*3=34344〉元", "id": "191", "question": "特殊境遇家庭緊急生活扶助補助額度為何？(503504)", "words": ["特殊", "境遇", "家庭", "緊急", "生活", "扶助", "補助", "額度", "為何", "？", "(", "503504", ")"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "婦女館館臨托服務係針對參與課程的女性朋友如有幼童照顧需求而規劃，將聘請受過專業訓練保姆人員協助照顧，托育年齡主要針對6歲以下幼童，臨托費用免費。6歲以上兒童考量已有自我照顧能力，家長亦可帶至本館使用本館親子交流室，課程報名前皆會先詢問各位女性朋友需要。", "id": "191", "question": "婦女館臨時托育的服務內容是什麼，可以照顧幾歲以下的孩子？需要費用嗎？", "words": ["婦女", "館", "臨時", "托育", "的", "服務", "內容", "是", "什麼", "，", "可以", "照顧", "幾歲", "以下", "的", "孩子", "？", "需要", "費用", "嗎", "？"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "設籍前外籍配偶遭逢特殊境遇家庭扶助問答集_如相關附件", "id": "191", "question": "設籍前外籍配偶遭逢特殊境遇家庭扶助問答集", "words": ["設籍", "前", "外籍", "配偶", "遭逢", "特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "問答集"]}, {"cat": "婦女福利", "ans": "遭逢特殊境遇家庭扶助問答集_如相關附件", "id": "191", "question": "遭逢特殊境遇家庭扶助問答集", "words": ["遭逢", "特殊", "境遇", "家庭", "扶助", "問答集"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1、補助對象：設籍本市年滿65歲以上，經評估有行動不便、罹患慢性疾病或失能之獨居老人(不包含經評估不適合使用本系統者)。2、補助標準：中（低）收入戶由市府全額補助；一般戶由市府補助月租費半額（每月自付705元）。3、請備申請表.身分證或戶口名簿影本.〈中〉低收入證明影本〈一般戶免附〉.疾病證明資料4、請於上班時間向本府社會處社會救助與老人福利科提出，申請電話：5352386轉205。", "id": "192", "question": "誰可申請獨居老人緊急救援連線？費用多少？如何申請？", "words": ["誰", "可", "申請", "獨居", "老人", "緊急", "救援", "連線", "？", "費用", "多少", "？", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "一.老人文康休閒巡迴服務專車服務內容:1.專車配有各項文康休閒設備，提供老人各項休閒娛樂服務、免費養生茶飲及美味醇香的咖啡。2.提供老人心靈關懷與談話服務或趣味活動等。3.提供老人福利宣導與諮詢暨有獎徵答。4.提供申請輔具(老花眼鏡券、拐杖)。5.安排行動長青學苑課程。二.申請方式:設籍本市且年滿65歲以上長者,並以本市各老人團體、老人福利相關機構、各里、社區等，以團體為申請單位。附註：1.活動參與人數達二十人以上者始受理申請。2.活動申請以本表傳真即可，預定活動時間俟本局承辦人聯繫安排後確定再另行通知。3.因專車停放及活動進行至少需約15坪以上之空間，請先行確認專車停放地點。4.可至本府社會處網頁-老人福利專區-文康休閒-下載專車申請表報名", "id": "192", "question": "老人文康休閒巡迴服務內容為何？如何申請？", "words": ["老人", "文康", "休閒", "巡迴", "服務", "內容", "為何", "？", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.年滿65歲居住本市(不論設籍與否)，無直系血親卑親屬或直系血親卑親屬未居於本市之受通報長者，且有以下情形之ㄧ者：(1)獨自居住。(2)同住者無照顧能力。(3)經訪視評估須列冊關懷之老人。(3)65歲以上夫妻同住。(4)經本府訪視評估需列冊關懷之老人。 2.由志願服務團體分區，每月提供電話問安、關懷訪視等服務。", "id": "192", "question": "獨居老人定義為何？提供哪些服務？", "words": ["獨居", "老人", "定義", "為何", "？", "提供", "哪些", "服務", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "本市65歲以上老人可至本市各區公所申辦老人免費乘車票。應備文件如下：(1)印章(2)身份証(3)最近1年內2吋照片2張", "id": "192", "question": "社會福利-請問何處申請本市老人免費搭乘市區公車車票？應備文件為何？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "何處", "申請", "本市", "老人", "免費", "搭乘", "市區", "公車", "車票", "？", "應備", "文件", "為何", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "無須由民眾提出申請，由本處簽請本府民政處戶政科提供符合資格名冊，凡已提供郵局帳號者，或領有本市安老津貼、中低收入老人生活津貼及於農會開戶且領有老年農民福利津貼者以轉帳方式直接匯入帳戶內，未領有上述津貼或未提供帳號者，由里幹事親自送達，因故未能由里幹事送達者，才需親至區公所領取。", "id": "192", "question": "社會福利-請問重陽節敬老禮金如何申請？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "重陽節", "敬老", "禮金", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.敬老福利生活津貼暫行條例於國民年金法施行前1日起即已停止適用。2.國民年金開辦前未滿65歲，因資格不符而無法加入國民年金保險者，於65歲雖符合敬老福利生活津貼請領資格，但因敬老津貼已停止發放，所以無法請領敬老福利生活津貼3,500元。", "id": "192", "question": "若97年10月1日時仍未滿65歲，因資格不符無法參加國民年金保險，惟至65歲時如符合請領敬老津貼之資格，是否仍可依『敬老福利生活津貼暫行條例』請領敬老津貼每月3,500元？", "words": ["若", "97", "年", "10", "月", "1", "日時", "仍", "未滿", "65", "歲", "，", "因", "資格", "不符", "無法", "參加", "國民", "年金", "保險", "，", "惟至", "65", "歲", "時", "如", "符合", "請領", "敬老", "津貼", "之", "資格", "，", "是否", "仍", "可", "依", "『", "敬老", "福利", "生活", "津貼", "暫行條例", "』", "請領", "敬老", "津貼", "每月", "3", ",", "500", "元", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "中低老人生活津貼家庭總收入應併計之人口數包含申請人本人、配偶、兒子、媳婦、孫子女（無工作能力）、未出嫁之女兒、離婚之女兒、所得稅報申請人為扶養者。", "id": "192", "question": "中低老人生活津貼應併計家庭總收入之人口數包含哪些人？", "words": ["中低", "老人", "生活", "津貼", "應", "併", "計", "家庭", "總收入", "之", "人口數", "包含", "哪些", "人", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "不可以。所有的老人津貼，例如：國民年金、老農津貼、榮家院外就養金、中低收入老人生活津貼等只能擇一申請。建議民眾選擇最優者辦理。若本案老人符合中低收入老人生活津貼領取資格，可向勞工保險局申請停發國民年金給付後再檢附相關證明文件向戶籍所在地之民政課里幹事(請於周一至周五上午八時至十二時)申請。", "id": "192", "question": "我已經年滿65歲領有國民年金老人年金及基本保證年金3628元，因家境清寒還可以再申請中低收入戶老人生活津貼嗎？", "words": ["我", "已經", "年滿", "65", "歲", "領有", "國民", "年金", "老人", "年金", "及", "基本", "保證", "年金", "3628", "元", "，", "因", "家境清寒", "還", "可以", "再", "申請", "中低收入", "戶", "老人", "生活", "津貼", "嗎", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.本市列冊低收入戶老人或家庭總收入符合社會救助法規定最低生活費用未達1.5倍或1.5-2.5倍之中低收入老人。2.經長期照顧管理中心評估ADL重度失能(5項以上ADL失能)。3.不需長期使用呼吸器者且經評估家屬無力照顧及負擔者。4.除上述資格規定外，若有下列情形之一者，不予收容：（1）無國民身分證者。（2）患有法定傳染病者。（3）患有嚴重疾病者。（4）患有精神病、癲癇者。", "id": "192", "question": "如家中有弱勢家庭老人，向市府申請公費安置需符合那些資格?", "words": ["如", "家中", "有", "弱勢", "家庭", "老人", "，", "向", "市府", "申請", "公費", "安置", "需", "符合", "那些", "資格", "?"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "請上社會處網站首頁點選機構團體名冊中之老人福利機構或洽詢社會處社會救助與老人福利科承辦人員電話5352386分機202。", "id": "192", "question": "如何得知本市合法立案老人福利機構相關資訊?", "words": ["如何", "得知", "本市", "合法", "立案", "老人", "福利", "機構", "相關", "資訊", "?"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "申請對象：1.設籍並居住本市年滿65歲以上老人2.申請資格及方式：凡於民國九十八年一月一日前設籍並居住新竹市，年滿六十五歲，無下列情形之一者，得請領安老津貼（以下簡稱本津貼）：3.現職軍公教（職）、政務人員及公營事業職員工。4.領取月退休（伍、職）金之軍公教（職）、政務人員及公營事業人員。5.民國六十九年一月一日以後領政府編列預算發給之一次退休(伍、職)金之軍公教（職）、政務人員及公營事業職員工。但所領一次退休（伍、職）金未超過新台幣一百五十萬元者及年滿一百歲者不在此限。6.領有榮民就養給與者。7.經政府補助收容安置者。8.領有老年農民福利津貼者。9.最近一年居住國內未滿一百八十三日者。10.稅捐稽徵機關核定之最近一年度個人綜合所得總額合計新台幣五十萬元以上者。11.個人所有之土地、房屋價值合計新台幣五百萬元以上者。前項土地之價值，以公告土地現值計算，房屋之價值，以評定標準價格計算。但下列情形得扣除之：(1)土地為公共設施保留地及具公用地役關係之既成道路。(2)屬個人所有且實際居住唯一之房屋,但其土地公告現值及房屋評定標準價格,合計得扣除新台幣四百萬元為限.福利內容：1.一般長者每月新台幣三千元。2.年滿一百歲者每月新台幣八千元。應備文件：1.身分證。2.三個月內戶籍謄本。3.私章。4.郵局存簿封面影本。5.向戶籍所在地之民政科里幹事提出申請。洽詢電話:（1）三區區公所：北區5152525轉301、東區5218231轉301、香山區5307105轉304。（2）本府社會處社會救助及老人福利科（洽詢電話：5352386分機202）。", "id": "192", "question": "如何申請新竹市安老津貼？", "words": ["如何", "申請", "新竹市", "安老", "津貼", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "因經費有年度使用限制之規定，需於當年度12月31日前領取重陽禮金，逾期無法再領取。", "id": "192", "question": "社會福利-請問重陽節敬老禮金領取期限？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "重陽節", "敬老", "禮金", "領取", "期限", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "預計將於每年重陽節前一個月辦理老人免費健檢之預約及健檢程序；受檢對象資格為設籍本市且當年度12月31日前（含當日）年滿65歲長者。", "id": "192", "question": "社會福利-請問每年何時開始辦理老人免費健康檢查？資格為何？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "每年", "何時", "開始", "辦理", "老人", "免費", "健康檢查", "？", "資格", "為何", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.受檢醫院：依本府當年度指定之健保特約醫院。2.應備資料：身分證、印章及健保卡", "id": "192", "question": "社會福利-請問可至哪些醫院接受老人免費健康檢查？應備資料為何？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "可至", "哪些", "醫院", "接受", "老人", "免費", "健康檢查", "？", "應備", "資料", "為何", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "設籍本市之65歲以上老人，請攜帶身分證或戶口名簿及印章至三區區公所或本府社會處請領，2年內不得重複請領。＊老花眼鏡補助為核發300元配鏡券，自行至特約眼鏡行配鏡。", "id": "192", "question": "如何申請老花眼鏡、拐杖補助？", "words": ["如何", "申請", "老花眼鏡", "、", "拐杖", "補助", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.年滿65歲以上，經醫師評估缺牙需裝置活動假牙，且符合下列條件之一者：列冊低收入戶。領有中低收入老人生活津貼。經各級政府全額補助收容安置。領有身心障礙者生活補助費。經各級政府補助身心障礙者托育費或養護費達百分之五十以上。2.每人以一次裝設全口或半口活動式假牙，三年內同一顎不得重複申請。3.補助金額：活動式假牙裝置費15000元至40000元(由牙醫師專業評估)、配件每顎5000元及篩檢費1000元。", "id": "192", "question": "申請假牙補助的資格及補助內容", "words": ["申請", "假牙", "補助", "的", "資格", "及", "補助", "內容"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.申請條件:(1)設籍本市年滿65歲以上老人，且最近一年居住國內超過183日。(2)未接受政府公費收容安置者。(3)家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過當年最低生活費標準2.5倍(105年2萬8，620元)。(4)全家人口存款本金及有價證券按面額計算之合計金額未超過一定數額者(105年250萬元，每增加1人增加25萬元)。(5)全家人口所有之土地及房屋價值未超過新臺幣750萬元者。(6)未入獄服刑或因案羈押者。2.補助標準:(1)未達最低生活費1.5倍(105年1萬7,172元)者，每月發給新臺幣7,463元。(2)達最低生活費1.5倍以上~未達2.5倍(105年2萬8,620元)者，每月發給新臺幣3,731元。建議答案:補助標準:(1)未達最低生活費1.5倍(105年1萬7,172元)者，每月發給新臺幣7463元。(2)達最低生活費1.5倍以上~未達2.5倍(105年2萬8，620元)者，每月發給新臺幣3731元。", "id": "192", "question": "申請中低收入老人生活津貼？", "words": ["申請", "中低收入", "老人", "生活", "津貼", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "本市中低收入老人生活津貼及安老津貼於每月最後一個工作日發放，安老津貼親領支票日期為雙數月(每年2、4、6、8、10、12月)月底最後一個工作日發放。", "id": "192", "question": "符合中低收入老人生活津貼、安老津貼何時發放？", "words": ["符合", "中低收入", "老人", "生活", "津貼", "、", "安老", "津貼", "何時", "發放", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "新竹市一般老人領取國民年金基本保證年金3628元加上本市發放之安老津貼3000元，合計6628元。國民年金係向勞保局提出申請，安老津貼申請人需檢具身分證、戶籍謄本、印章、郵局封面影本等資料向戶籍所在地之民政課里幹事提出申請。社會處社會救助與老人福利科5352386分機202。", "id": "192", "question": "新竹市老人一般可領老人津貼6628元，該如何申請？", "words": ["新竹市", "老人", "一般", "可領", "老人", "津貼", "6628", "元", "，", "該", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "凡設籍於本事並年滿65歲以上之長輩可參加報名；長青學苑課程皆統一於前一年度10月份至12月份進行報名，並於當年度1月份辦理資格抽籤，每年3月開學，至7月份為上學期課程，8月份至12月份為下學期課程。期中插班招生統一於6月底7月初辦理報名並抽籤。諮詢長青學苑聯絡電話03-5268517、東區老人文康中心03-5787169、社會處03-5352386分機206。", "id": "192", "question": "如何參加長青學苑課程？", "words": ["如何", "參加", "長青", "學苑", "課程", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "應備文件：1.身分證影本。2.身心障礙手冊、醫師證明或其他證明書。3.聯絡人(三人)身分證影本。4.申請書。5.切結書；將上述文件備齊後，至社會處辦理即可。申辦走失手鍊免付費用；洽辦單位及電話：社會處社會救助與老人福利科，03-5352386分機206", "id": "192", "question": "如何申請預防老人走失手鍊？需要付費嗎？申請窗口為何？", "words": ["如何", "申請", "預防", "老人", "走失", "手鍊", "？", "需要", "付費", "嗎", "？", "申請", "窗口", "為何", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "申請人檢附稅捐稽徵機關核發的「歸戶財產查詢資料」清單、建物謄本(向地政事務所申請)及填寫「個人所有實際居住唯一房屋切結書」，向所轄里辦公室之里幹事提出申復。", "id": "192", "question": "申復安老津貼，要扣除個人所有實際居住唯一房屋及其土地價格，須如何辦理？", "words": ["申", "復", "安老", "津貼", "，", "要", "扣除", "個人所有", "實際", "居住", "唯一", "房屋", "及其", "土地價格", "，", "須", "如何", "辦理", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "申請人檢附新竹市政府都市發展處都市計畫科出具的都市計畫土地使用分區證明或公共設施保留地證明，以及稅捐稽徵機關核發的個人「歸戶財產查詢資料」清單，向所轄里辦公室之里幹事提出申復。", "id": "192", "question": "因有公共設施保留地，在申復安老津貼時，須如何辦理？", "words": ["因有", "公共設施", "保留地", "，", "在", "申", "復", "安老", "津貼", "時", "，", "須", "如何", "辦理", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "1.共餐食堂提供長輩餐飲服務及健康管理與醫療保健諮詢。2.市府以補助民間社福團體等單位或社區自主參與方式辦理，一般市民可向市府或居住處之里長詢問有無辦理此活動，亦採自由報名參加3.市府補助項目為：共餐食材費、志工交通費、簡易血壓計費、餐食器具費等4項。", "id": "192", "question": "請問共餐食堂提供哪些服務?申請資格?補助內容?申請方式?", "words": ["請問", "共餐", "食堂", "提供", "哪些", "服務", "?", "申請", "資格", "?", "補助", "內容", "?", "申請", "方式", "?"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "自105年1月1日起調漲：1.未達最低生活費1.5倍者，原每月發給新臺幣7,200元調高至7,463元。2.達最低生活費1.5倍以上~未達2.5倍者，原每月發給新臺幣3,600元調高至3,731元。", "id": "192", "question": "中低收入老人生活津貼從何時開始調漲？", "words": ["中低收入", "老人", "生活", "津貼", "從", "何時", "開始", "調漲", "？"]}, {"cat": "老人福利", "ans": "一、凡於民國九十八年一月一日（不含本日）前設籍並居住新竹市（以下簡稱本市），年滿六十五歲，無下列情形之一者，得請領安老津貼（以下簡稱本津貼）：（一） 現職軍公教（職）、政務人員及公營事業職員工。（二） 領取月退休（伍、職）金之軍公教（職）、政務人員及公營事業人員。（三） 民國六十九年一月一日（含本日）以後領政府編列預算發給之一次退休(伍、職)金之軍公教（職）、政務人員及公營事業職員工。但所領一次退休（伍、職）金未超過新臺幣一百五十萬元者或年滿一百歲者不在此限。（四） 領有榮民就養給與。（五） 經政府補助收容安置。（六） 領有老年農民福利津貼。（七） 最近一年居住國內未滿一百八十三日。（八） 稅捐稽徵機關核定之最近一年度個人綜合所得總額合計新臺幣五十萬元以上。（九） 個人所有之土地及房屋價值合計新臺幣五百萬元以上，但申請人原符合前一年資格，其所有土地及房屋未增加，且每戶不動產總金額增加幅度未超過本市土地公告現值調幅者，不在此限。    前項第九款土地之價值，以公告土地現值計算；房屋之價值，以評定標準價格計算。但有下列情形之一者，應扣除之：（一） 未產生經濟效益之原住民保留地。（二） 未產生經濟效益之公共設施保留地及具公用地役關係之既成道路。（三） 未產生經濟效益之非都市土地之國土保安用地、生態保護用地、古蹟。（四） 保存用地、墳墓用地及水利用地。（五） 祭祀公業解散後派下員由分割所得未產生經濟效益之土地。（六） 未產生經濟效益之嚴重地層下陷區之農牧用地、養殖用地。（七） 因天然災害致未產生經濟效益之農牧用地、養殖用地及林業用地。（八） 依法公告為污染整治場址。但土地所有人為污染行為人，不在此限。（九） 屬個人所有且實際居住唯一之房屋者，但其土地公告現值及房屋評定標準價格，合計得扣除額度以新臺幣四百萬元為限。   已領有中低收入老人生活津貼、身心障礙生活補助或年滿一百歲者，不受第一項第八款及第九款之限制。二、符合第二點規定者，每月發給本津貼新台幣三千元。但年滿一百歲者，每月發給本津貼新台幣八千元。", "id": "192", "question": "申請安老津貼之規定如何？", "words": ["申請", "安老", "津貼", "之", "規定", "如何", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "(一)補助對象：設籍本市，最近一年居住國內超過183日，並領有本市核(換)發之身心障礙手冊(證明)；申請者需接受人工電子耳植入手術滿3年，始可提出補助申請。(二)申請方式：申請人填具申請表並檢附相關文件，至戶籍所在地區公所社政課辦理，由區公所承辦人初審，並將申請人原始資料送至本府複審，俟本府核定後並寄送核准函予申請人，申請人方能購置，並辦理後續請款。申請程序及應備資料：第一階段-申請1.申請表。2.身心障礙手冊(證明)正反面影本。3.身分證(戶口名簿)正反面影本(代理人、身心障礙者)。4.醫師開立註明人工電子耳植入手術時間之診斷書(第一次申請者)。5.印章(代理人、身心障礙者)。第二階段-請款核銷1.核銷表。2.市府核准函。3.低收(中低)收入戶證明正本。4.郵局存摺封面影本。5.保固書影本。6.統一發票或收據(收到核准函後六個月內請款)。(三)補助金額：低收入戶最高補助金額為8,000元、中低收入戶最高補助金額6,000元及一般戶最高補助金額5,000元。(四)連絡電話:東區區公所:5218231#311北區區公所:5152525#302香山區公所:5307105#305社會處身心障礙福利科:5352386-503", "id": "193", "question": "請問人工電子耳耗材補助申請資格?申請方式?補助金額?", "words": ["請問", "人工", "電子", "耳", "耗材", "補助", "申請", "資格", "?", "申請", "方式", "?", "補助", "金額", "?"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本市輔具申請分兩階段，第一階段輔具申請需備齊相關文件至戶籍所在地區公所或輔具中心提出申請，伺本府審核後發核准函予申請人，方能購買。第二階段請款，備齊資料後至戶籍所在地區公所辦理請款作業。辦理單位:社會處03-5352386*502東區區公所03-5218231*311北區區公所03-5152525*302香山區公所03-5307105*305輔具中心03-5263707*136", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者輔助器具補助申請方式？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "輔助", "器具", "補助", "申請", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "(一)第一階段-申請、核准1.福利資格確認表。(由區公所列印)2.身心障礙手冊(證明)正本及印章。(查驗後歸還)3.國民身分證或戶口名簿或戶籍謄本正本。(查驗後歸還)4.身心障礙鑑定醫院醫師所開立之診斷證明書正本。(3個月內，須註明所須輔具名稱)5.輔具補助基準表所定各補助項目之輔具評估報告書(3個月內)。6.申請居家無障礙者，檢附產權證明影本(非自有房屋者，附租賃契約書影本及屋主同意施工書)7.其他應附文件(委託辦理者須附代辦人身分證正反面影本及印章)。(二)第二階段-購買、核銷1.新竹市政府核定函正本或區公所簡易核准通知。2.身心障礙者郵局存款簿封面影本（若提供家屬存款簿者,則須檢附轉撥同意書）。3.核定公文日期起6個月內之購買輔具之統一發票或收據正本（出具收據廠商需為國稅局核定免用統一發票者並加蓋免用統一發票章）。4.輔具供應商出具保固書之影本（保固書正本由申請人留存）。保固書並應載明產品規格、型號、序號、保固年限及日期（含年、月、日）、輔具供應商行號名稱及統一編號及負責人姓名、服務電話。5.居家無障礙設施施工者檢附施工前後照片、改善項目及規格說明6.其他應備文件(依申請項目檢附不同之文件。應備文件係衛福部「身心障礙者輔具費用補助辦法」及「身心障礙者輔具費用補助基準表」及其他相關規定。承辦單位電話:社會處03-5352386*502東區區公所03-5218231*311北區區公所03-5152525*302香山區公所03-5307105*305輔具中心03-5263707*136", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者輔助器具補助申請應備文件？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "輔助", "器具", "補助", "申請", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "新竹市輔具資源中心提供有輔具借用需求之民眾，二手輔具短期或長期之借用服務。地點：新竹市輔具資源中心（本市身心障礙福利服務中心1樓）地址：新竹市竹蓮街6號1樓電話：03-5623707-136", "id": "193", "question": "本市是否有提供二手輔具借用服務？ ", "words": ["本市", "是否", "有", "提供", "二手", "輔具", "借用", "服務", "？", " "]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "由捐贈者親送欲捐贈之輔具至本市輔具資源中心（新竹市竹蓮街6號1樓），或電洽本市輔具資源中心（03-5623707-136）提出捐贈意願，由中心聯繫搬運廠商前往搬運輔具，並由新竹市政府全額負擔搬運費用。", "id": "193", "question": "二手輔具捐贈方式？", "words": ["二手", "輔具", "捐贈", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "檢附應備文件逕向申請人戶籍所在地之里辦公處提出申請。", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用補助申請方式？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "補助", "申請", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一、身心障礙證明(手冊)正本二、汽車駕照正本三、汽車行照正本四、戶口名簿正本(申請者為身心障礙者之家屬時檢具)五、己核發之舊停車證(務必一定要繳回)六、委託代辦者，須檢附代辦者身份證正本備齊以上證件至社會處辦理。", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙者專用停車證？", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙者", "專用", "停車", "證", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "後續鑑定定日期係由醫生認定，如身心障礙手冊載有後續鑑定日期，就表示醫生認為該身心障礙者之障礙狀況必須定期重新評估，如在所定日期後未重新鑑定或經重新鑑定不符合身心障礙條件，就不具有身心障礙資格", "id": "193", "question": "身心障礙手冊/證明為什麼會有重新鑑定的日期？", "words": ["身心", "障礙", "手冊", "/", "證明", "為", "什麼", "會", "有", "重新", "鑑定", "的", "日期", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一、第一類對象：設籍或實際居住於新竹市之民眾、學校及機構團體等有短期輔具需求者。二、第二類對象：非第一類對象之民眾，且有短期輔具需求者。", "id": "193", "question": "二手輔具使用者身份為何？", "words": ["二手", "輔具", "使用者", "身份", "為何", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一、身份文件：（一）使用人及代理人之身分證正反面影本。（二）使用人若為身心障礙者需檢附身心障礙手冊正反面影本。二、保證金（請參閱輔具保證金一覽表）。三、使用人或代理人之銀行存摺封面影本（退還保證金使用）。備註：請提供第一銀行、中國信託、郵局之帳號，其他銀行需代扣30元匯款手續費。四、其它證明文件：（一）借用製氧機、氧氣瓶及抽痰機者需檢附當年度（或三個月內）之醫生診斷證明影本。（二）第一類對象之經濟弱勢者，需檢附中低或低收入戶證明，或村里長證明影本。", "id": "193", "question": "二手輔具借用應備文件？", "words": ["二手", "輔具", "借用", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一般輪椅-1,000元；特製輪椅-2,000元；ㄧ般病床-2,000元；電動病床-3,000元；氣墊床-2,000元；抽痰機-1,000元；助行器-200元；拐杖(四腳拐)-200元；便盆椅-500元；噴霧器-1,000元；沐浴椅-500元；站立架-500元；雙拐-200元；特製輪椅-2,000元。", "id": "193", "question": "二手輔具借用的輔具種類及保證金額度？", "words": ["二手", "輔具", "借用", "的", "輔具", "種類", "及", "保證金", "額度", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "備妥下列申請資料，至戶籍所在地區公所領取鑑定表(可以跨區申請)，再至鑑定醫療院所/鑑定機構進行鑑定：1.身分證影本(14歲以下檢附戶口名簿影本)2.近3個月1吋半身照片3張。3.印章。4.委託他人辦理，請檢附委託書及受託人身分證。", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙手冊？", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙", "手冊", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "備妥下列申請資料，至戶籍所在地區公所領取鑑定表(可以跨區申請)：1.身分證影本(14歲以下檢附戶口名簿影本)2.近3個月1吋半身照片3張。3.印章。4.委託他人辦理，請檢附委託書及受託人身分證。", "id": "193", "question": "在哪裡領身心障礙鑑定表格？", "words": ["在", "哪裡領", "身心", "障礙", "鑑定", "表格", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "備齊以下文件，至社會處換發新證明/手冊。一、原縣市身心障礙手冊二、戶口名簿或身分證三、一吋或兩吋半身照片2張", "id": "193", "question": "身心障礙者戶籍變更（由外縣市遷入新竹市或新竹市內異動）應如何換發手冊？", "words": ["身心", "障礙者", "戶籍", "變更", "（", "由", "外縣市", "遷入", "新竹市", "或", "新竹市", "內", "異動", "）", "應", "如何", "換發", "手冊", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "是否符合無須重新鑑定者，由鑑定醫療院所之醫生判定。", "id": "193", "question": "身心障礙手冊快要到期了，可不可以換成永久的？", "words": ["身心", "障礙", "手冊", "快要", "到期", "了", "，", "可不可以", "換成", "永久", "的", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "準備一吋相片1張及身份證至本處身心障礙福利科換補發即可如由家屬代辦，則家屬需帶身分證；如為朋友代辦則需填寫委託書", "id": "193", "question": "身心障礙手冊破舊、遺失如何更換補發？", "words": ["身心", "障礙", "手冊", "破舊", "、", "遺失", "如何", "更換", "補發", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "身心障礙鑑定單位為鑑定醫療院所/鑑定機構，是否符合申請身心障礙手冊資格，須由鑑定醫院醫生判定符合身心障礙等級，再由社會處核發身心障礙證明(更名前為身心障礙手冊)。", "id": "193", "question": "詢問置換兩腿髖關節可否請領殘障手冊？", "words": ["詢問", "置換", "兩腿", "髖關節", "可否", "請領", "殘障", "手冊", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "以3個月為原則。如欲續借，需電洽或親至新竹市輔具資源中心辦理續借事宜。", "id": "193", "question": "二手輔具借用期限？", "words": ["二手", "輔具", "借用", "期限", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.各機關（團體）：由各單位事先以電話或書面方式，提出輔具體驗及參訪需求，由本市輔具資源中心安排體驗及參訪日期，即可使用。2.民眾（個人）：由民眾事先或當日以電話或書面方式，提出輔具體驗及參訪需求，由本市輔具資源中心安排體驗及參訪日期，或立即陪同民眾使用。", "id": "193", "question": "輔具體驗遊室（身心障礙福利服務中心2樓）借用方式？", "words": ["輔具", "體驗", "遊室", "（", "身心", "障礙", "福利", "服務中心", "2", "樓", "）", "借用", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "目前本市針對身心障礙者往生未有死亡補助，但情況特殊者，如中低收入戶身心障礙者之家庭發生重大變故，戶內人口死亡無力殮葬者，經調查情況確屬嚴重，得檢具申請書、身分證及及戶口名簿、死亡證明書及相關費用證明文件或其他證明文件，逕向戶籍所在地之區公所社政課提出急難救助之申請", "id": "193", "question": "新竹市市民領有殘障手冊是否有死亡補助？", "words": ["新竹市", "市民", "領有", "殘障", "手冊", "是否", "有", "死亡", "補助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "身心障礙鑑定單位為鑑定醫療院所/鑑定機構，是否符合申請身心障礙手冊資格，須由鑑定醫院醫生判定符合身心障礙等級，再由社會處核發身心障礙證明(更名前為身心障礙手冊)。", "id": "193", "question": "持有重大傷病卡是否符合身心障礙資格？", "words": ["持有", "重大", "傷病", "卡", "是否", "符合", "身心", "障礙", "資格", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "請備齊身心障礙手冊、印章、國民身分證及護照影本（委託他人申請者，其應攜帶國民身分證）至本府社會處身心障礙福利科辦理", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙者的英文證明？", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙者", "的", "英文", "證明", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "補助對象：設籍本市之身心障礙者補助額度：1.極重度及重度身心障礙者其自付保險費全額補助。2.中度身心障礙者補助其自付保險費之二分之一，輕度補助四分之一。社會處主動送媒體減免資料給勞健保局，民眾勿需申請；另公保需主動向投保人事單位申請", "id": "193", "question": "如何辦理身心障礙者勞健保補助？", "words": ["如何", "辦理", "身心", "障礙者", "勞健保", "補助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "申請身心障礙者生活補助費應備文件：1.身心障礙證明（或手冊）2.郵局存摺封面3.印章，備齊上述文件後，至戶籍所在地區公所社政課申請。", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙者生活補助費？", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙者", "生活", "補助費", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.依照社會救助法第13條、新竹市政府低收入戶調查作業要點第10點、身心障礙權益保障法第七十一條第三項及本市身心障礙者生活補助審核作業規定第十六條規定每年辦理各項福利津貼之複查2.因申請人家庭狀況、所得財稅常逐年異動，故每年辦理複查，俾利審查結果能符合當事人現況", "id": "193", "question": "中低收入戶身心障礙者生活補助是否需要每年申請？", "words": ["中低收入", "戶", "身心", "障礙者", "生活", "補助", "是否", "需要", "每年", "申請", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.依據本市身心障礙者生活補助審核作業規定第七條第三項規定，家庭總收入應計算人口範圍包含：「綜合所得稅列入扶養親屬寬減額之納稅義務人（係指申報人及其配偶）」。2.如被親屬報扶養，則親屬之所得財產需列計，將會影響其補助之資格", "id": "193", "question": "要領身心障礙者生活補助費是否可被報扶養？", "words": ["要領", "身心", "障礙者", "生活", "補助費", "是否", "可", "被", "報", "扶養", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.補助對象：設籍並實際居住新竹市（以下簡稱本市）、領有本市核（換）發或註記之身心障礙手冊，且身心障礙者本人及其同住扶養者皆無自有住宅者，得申請本補助。2.申請資格：（1）申請人及其同住扶養者，於各縣市均無自有住宅而於本市租賃房屋居住支付之租金。（2）為本市核定之低收入戶。（3）現未接受政府同性質貸款或補助者（同性質貸款包含輔助人民貸款自購住宅利息補助、國民住宅之租金或貸款補助、勞工住宅貸款補助、低收入戶房租補助、公教住宅貸款補助或其他相關政府補助）。（4）未獲政府補助住宿養護費用者。（5）未借住公有房舍或平價住宅者。3.申請應檢附之資料：（1）申請表（2）新竹市核（換）發或註記之身心障礙手冊正、反面影本。（3）身心障礙者及其同住扶養者全戶總人口之戶口名簿影本。（4）應附當年度低收入戶證明。（5）載明租賃房屋面積及租金之租賃契約書影本。（6）身心障礙者之郵局存摺封面影本。4.補助標準：（1）單身家庭：按月每平方公尺補助新台幣一百元，最高補助二十平方公尺，並以租金總額百分之五十為上限。（2）二口家庭：按月每平方公尺補助新台幣一百元，最高補助三十二平方公尺，並以租金總額百分之五十為上限。（3）三口以上家庭：按月每平方公尺補助新台幣一百元，最高補助四十四平方公尺，並以租金總額百分之五十為上限。", "id": "193", "question": "如何申請低收入戶身心障礙者房屋租金補助？", "words": ["如何", "申請", "低收入", "戶", "身心", "障礙者", "房屋", "租金", "補助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "身心障礙者於本市發生權益受損爭議事件時，得向市政府申請協調，協調申請書應載明下列事項，並由身心障礙者或其代理簽名蓋章：1.申請人姓名、住居所、電話及國民身份證統一編號。2.有代理人者，其姓名、住居所、電話及國民身份證統一編號。3.申請事項、事實及理由。4.申請年、月、日。申請人得由其法定代理人或委任相關人員代理或陪同申請。", "id": "193", "question": "當身心障礙者於新竹市發生權益受損爭議事件時，應該怎麼辦？", "words": ["當", "身心", "障礙者", "於", "新竹市", "發生", "權益", "受損", "爭議", "事件", "時", "，", "應該", "怎麼辦", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "申請居家服務補助者，應向市政府提出申請，並檢附下列文件：1.申請書、切結書2.國民身分證正、背面影本3.身心障礙手冊影本", "id": "193", "question": "身心障礙者居家服務申請應備文件？", "words": ["身心", "障礙者", "居家", "服務", "申請", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "依據評估單位(馬偕醫院新竹分院)評估身心障礙者實際需求，由市政府核定補助時數，再由服務單位(財團法人天主教耶穌會新竹社會服務中心)訂定服務計畫，並由合格之照顧服務員提供下列服務：1.家務及日常生活照顧服務：包含換洗衣物之洗濯與修補、案主生活起居空間之居家環境清潔、家務及文書服務、備餐服務、陪同或代購生活必須用品、陪同就醫或聯絡醫療機關（構）等。2.身體照顧服務：包含協助沐浴、穿換衣服、口腔清潔、進食、服藥、翻身、拍背、肢體關節活動、上下床、陪同散步、運動、協助使用日常生活輔助器具等。", "id": "193", "question": "失能身心障礙者居家服務服務項目？", "words": ["失能", "身心", "障礙者", "居家", "服務", "服務項目", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.所有負扶養義務之子女及配偶。2.未成年身心障礙者之共同生活或同一戶籍父母、旁系血親及其他扶養義務之親屬。3.綜合所得稅列入扶養親屬寬減額之納稅義務人(係指申報人及其配偶)。4.父母為申請人之家庭，若子女分居均未與父母同戶籍及共同居住，申請時應將全部負扶養義務子女收入併計；如係其中一子女與父母居住時，以實際居住一起者為戶內人口；已出嫁女兒且未與父母共同生活者，其收入不併計。5.身心障礙者成年未婚、單獨分戶、寄居或離婚單身，其父母應計入。但有下列特殊狀況者得不併計戶內人口及收益：(身心障礙者已成家且未與父母同戶籍及共同居住，其父母收支可不併計。6.離婚之身心障礙者，其未取得監護權之子女，不論成年與否均不併計；身心障礙者之父母離婚，未取得監護權之一方不併計。", "id": "193", "question": "家庭總收入應計算人口？", "words": ["家庭", "總收入", "應", "計算", "人口", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "申請人親自持身心障礙手冊正本、身分證正本及印章至社會處辦理。申請人如行動不便，無法親自辦理，可由申請人之家屬代為申請，代理人需持申請人授權切結書、申請人身心障礙手冊正本、申請人及代理人身分證正本及印章至社會處辦理。後續再至中國信託商業銀行申請經銷證。", "id": "193", "question": "申請身心障礙者公益彩券(刮刮樂)經銷商資格應備文件？及申請方式？", "words": ["申請", "身心", "障礙者", "公益", "彩券", "(", "刮", "刮樂", ")", "經銷商", "資格", "應備", "文件", "？", "及", "申請", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "經本府核准設立登記一年以上之身心障礙福利團體，並符合下列要項者：1.社團組織章程明定宗旨與任務為推動身心障礙福利服務。2.社團會員數中同一類障別之身心障礙者（持有身心障礙手冊或是身心障礙者家屬）佔會員數二分之一，贊助或榮譽會員不在此限。3.會務運作功能良好並符合創會之宗旨，且經本府評鑑社團會務推動情形績效符合補助標準者。", "id": "193", "question": "申請補助身心障礙社團工作人員人事費暨會館營運行政費之資格", "words": ["申請", "補助", "身心", "障礙", "社團", "工作人員", "人事", "費暨", "會館", "營運", "行政", "費之", "資格"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "由身心障礙者視其個別服務需求，選定合法立案並簽約之日間托育或住宿養護機構長期安置併提出補助費用申請。", "id": "193", "question": "何謂身心障礙日間照顧及住宿式照顧費用補助？", "words": ["何謂", "身心", "障礙", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "補助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本市身心障礙團體分為社團與機構，身心障礙社團共計19個單位，分別為：社團法人新竹市智障福利協進會、社團法人新竹市自閉症協進會、社團法人新竹市脊髓損傷者協會、社團法人新竹市殘障運動發展協會、社團法人新竹市腦性麻痺協會、社團法人新竹市聾人協會、社團法人新竹市盲人福利協進會、社團法人新竹市腎友協會、社團法人新竹市心理衛生協會、社團法人精神健康協會、社團法人新竹市身心障礙者聯合就業協會、社團法人新竹市聲暉協會、社團法人新竹市視障成長協會、新竹市肢體傷殘自強協會、新竹市愛聾成長協進會、新竹市殘障低收入戶家庭協會、新竹市推廣身心無障礙協會、新竹市原住民身障弱勢者文化促進會。身心障礙機構計7個單位，分別為：財團法人新竹市私立天主教仁愛啟智中心、財團法人新竹市天主教仁愛社會福利基金會附設晨曦發展中心、財團法人新竹市私立愛恆啟能中心、財團法人創世社會福利基金會附設新竹市私立創世清寒植物人安養院、財團法人心路社會福利基金會新竹分事務所、財團法人新竹市天主教仁愛社會福利基金會、財團法人伊甸社會福利基金會新竹分事務所等", "id": "193", "question": "我想捐款，請問新竹市身心障礙團體有幾個單位？", "words": ["我", "想", "捐款", "，", "請問", "新竹市", "身心", "障礙", "團體", "有", "幾個", "單位", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本市目前有提供失能身心障礙者居家服務。諮詢專線：5352386轉502、503、505", "id": "193", "question": "本市是否有提供身心障礙者居家服務？ ", "words": ["本市", "是否", "有", "提供", "身心", "障礙者", "居家", "服務", "？", " "]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.由本市核發之身心障礙手冊(證明)2.身分證3.2吋照片2張4.印章5.委託辦理者需攜帶代辦人之身分證、印章、委託書", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者免費乘市區公車補助申請應備文件？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "免費", "乘", "市區", "公車", "補助", "申請", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本規定補助對象為設籍並實際居住本市，或經本府轉介至其他縣市機構接受照顧服務之領有身心障礙手冊或身心障礙證明，且符合下列各項規定者：（一）最近一年居住國內超過一百八十三日者。（二）家庭總收入符合補助標準者。（三）未接受政府其他相同性質服務或補助者。", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用補助對象？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "補助", "對象", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "檢附應備文件逕向申請人戶籍所在地之區公所提出申請。", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者免費乘市區公車補助申請方式？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "免費", "乘", "市區", "公車", "補助", "申請", "方式", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "可洽詢市政府社會處身心障礙福利科03-5352386轉503，填寫申請表及園所老師較感困擾問題2份，傳真予身心障礙福利科（03-5350830）。", "id": "193", "question": "園所老師要如何申請巡迴輔導服務？", "words": ["園所", "老師", "要", "如何", "申請", "巡迴", "輔導", "服務", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.看護照顧2.陪同就醫3.陪同從事休閒活動4.新生入幼稚園、國小就讀後之前2星期協助穩定就學。5.寒暑假期間照顧服務。6.其他特殊情況之個案，由受託單位召開專業評估會議決議同意提供服務者。", "id": "193", "question": "臨時暨短期照顧服務項目？", "words": ["臨時", "暨", "短期", "照顧", "服務項目", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "針對園所提報的特殊幼兒及疑似發展遲緩之個案，由資深之特教老師至園所作初次訪視評估，入園實際觀察幼兒上課及互動之情況，並與帶班教師晤談，瞭解其困難和需求，提供療育建議與教學策略。後以每月1次的頻率到園所做教學觀察並與老師做討論，給予教學上的建議，協助幼兒成長並輔助老師教學。", "id": "193", "question": "什麼是巡迴輔導服務？", "words": ["什麼", "是", "巡迴", "輔導", "服務", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.臨時照顧：係指每日服務時數在12小時（含）以內者，同年度同一個案申請本服務合計最多以240小時為限。2.短期照顧：係指每日服務時數超過12小時以上，連續受托日數未超過14日者。同年度同一個案申請本服務合計最多以14日為限。（臨托及短托兩者得並用）", "id": "193", "question": "臨時暨短期照顧服務型態", "words": ["臨時", "暨", "短期", "照顧", "服務", "型態"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.設籍本市之聽語障礙者或併聽、語障之多重障礙者。2.本市各司法機關、各級學校、醫院、警政、獄政、戶政、民政、地政、新聞、體育等公共服務或事業單位。3.本市社會福利機關（構）團體。", "id": "193", "question": "手語翻譯服務對象？", "words": ["手語", "翻譯", "服務", "對象", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.提供本市聽語障礙者就醫、教育訓練、福利活動、警政、司法等翻譯服務。2.經本市特殊教育學生鑑定及就學輔導委員會評估國民義務教育階段聽語障礙學生有陪同手語翻譯服務需求者。3.以上申請手語翻譯服務應未涉及私人商業利益之申請。", "id": "193", "question": "手語翻譯服務項目？", "words": ["手語", "翻譯", "服務項目", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "週一至週日8時-21時。", "id": "193", "question": "手語翻譯服務時間？", "words": ["手語", "翻譯", "服務", "時間", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "為落實聽語障礙者無障礙生活環境之完整建立，由本府受理服務申請並派員提供聽語障礙者就醫、教育訓練、福利活動、警政、司法等公共事務活動所需之翻譯服務諮詢電話：5352386轉502、503、505", "id": "193", "question": "本市是否有提供手語翻譯服務？", "words": ["本市", "是否", "有", "提供", "手語", "翻譯", "服務", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "以新竹市為限。", "id": "193", "question": "手語翻譯服務地點？", "words": ["手語", "翻譯", "服務", "地點", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.現行新竹市僅發放身心障礙者生活補助，未有發放殘障津貼，且就全省而言亦僅有台北市有發尚殘障津貼。2.另「身心障礙者津貼」的定義，是凡領有身心障礙手冊之民眾即可領取「身心障礙者津貼」，而「身心障礙者生活補助」的申請係需經資格及財產之審核後方可領取政府補助款。", "id": "193", "question": "如何請領身心障礙者津貼？", "words": ["如何", "請領", "身心", "障礙者", "津貼", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.申請表2.切結書3.入住機構證明4.身心障礙手冊/證明影本。(申請人本身免附)5.國民身分證正本；14歲以下者，得檢附戶口名簿6.受委託人之國民身分證7.申請人本人及受委託人之印章（未成年子女請檢附父母雙方印章/身分證）8.101.07.11起重新鑑定取得身心障礙證明者，需檢附身障證明及身障者福利與服務需求評估報告9.輕度身心障礙者需取得轉介安置機構評估報告10.其他相關證明文件：(1)年滿16歲以上在學學生應檢具學生證影本(2)患有重大疾病者，應檢附最近三個月內醫院開立之診斷證明書正本(3)教師及職業軍人，請附薪資（餉）證明單(4)榮民身分者，請附院外就養金或退休俸證明(5)具領月退休俸人員，檢附支領月退休金額明細表、存摺證明或其它相關證明(6)工作有所異動時，檢附原工作離職證明單及現職工作薪資證明單（需工作單位證明）(7)婦女懷胎六個月以上至分娩二個月內，或需照顧三歲以下子女之證明", "id": "193", "question": "新竹市身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用補助申請應備文件？", "words": ["新竹市", "身心", "障礙者", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "補助", "申請", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.申請資格(1)設籍本市領有身心障礙手冊，具行動能力之15歲以上智能障礙或以智能障礙為主之多障者。(2)未受政府補助安置於全日型社會福利機構者，惟日間於社政、勞政或教育單位接受教育或照顧訓練者不在此限。(3)低收入戶及中低收入身心障礙者父母無力照顧者優先。2.申請程序：經受委託單位居住評估小組評估其需求後，確屬條件合適者始得進住。3.收費標準：社區家園住民進住所需日常生活開支（含水電、瓦斯、大樓管理費、伙食費及住民所需個人物品等費用）由住民自行負擔，其管理規定及負擔額度由受委託單位訂定，並應於申請計畫書內明列，每人每月最多不得超過五千元，列冊低收入戶者由本府全額補助。", "id": "193", "question": "什麼資格者才可申請入住社區家園安置？", "words": ["什麼", "資格", "者", "才", "可", "申請", "入住", "社區", "家園", "安置", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.收費標準：（1）臨時托育服務：服務費1小時130元、每次交通費100元。（2）短期托育服務：服務費全日1,600元、每次交通費100元。（3）假日臨時托育服務：服務費1小時160元、每次交通費100元。（4）假日短期托育服務：服務費全日1,920元、每次交通費100元。以上所稱假日，係依公務機關放假日為標準。（5）服務未滿1小時超過30分鐘以1小時計算、12至24小時以全日計算。2.補助標準：本市列冊低收入戶由本府全額補助；其餘家長自行負擔百分之30，本市補助百分之70（假日申請臨托暨短托服務之家長仍以非假日之金額付費，其餘差額由本府負擔）。3.交通費：交通費每次100元，由本府全額補助。", "id": "193", "question": "臨時暨短期照顧服務收費及補助標準", "words": ["臨時", "暨", "短期", "照顧", "服務", "收費", "及", "補助", "標準"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "設籍並實際居住本市，領有身心障礙證明/手冊者或領有公立醫院或區域級以上醫院發展遲緩報告書之兒童。", "id": "193", "question": "臨時暨短期照顧服務對象？", "words": ["臨時", "暨", "短期", "照顧", "服務", "對象", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "日間托育養護補助：檢具身心障礙手冊正反面影本、三個月內全戶戶籍謄本等相關文件向轄區區公所提出申請。課後照顧服務補助：檢具身心障礙手冊正反面影本等文件向受託服務單位提出申請。", "id": "193", "question": "如何申請安置兒童日托中心之補助？", "words": ["如何", "申請", "安置", "兒童", "日托", "中心", "之", "補助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.服務對象（1）日間托育班：設籍本市並領有身心障礙手冊兒童。（2）時段性療育服務：(含認知訓練、物理治療、職能治療、語言治療等)設籍本市並領有早期療育發展遲緩兒童證明書者或身心障礙手冊兒童。（3）課後照顧服務：（本服務與教育處共同辦理）經新竹市政府教育處鑑定安置輔導委員會鑑定安置之國小一至六年級身心障礙學生。2.服務地點：新竹市身心障礙福利服務中心6、7樓（新竹市竹蓮街6號）", "id": "193", "question": "什麼資格者才可申請安置兒童日間服務中心？", "words": ["什麼", "資格", "者", "才", "可", "申請", "安置", "兒童", "日間", "服務中心", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "市政府針對特殊需求或弱勢家庭有提供免費到宅療育服務，會經由專業社工評估家庭為功能不佳無法帶孩子外出接受治療、個案較為重症外出不方便、家庭居住地區較為偏遠等，才可接受到宅療育，後由專業治療老師以每週1次，1次1小時的頻率到家中為照顧者做治療示範，一方面加強孩子能力，另一方面讓照顧者可以學習療育方法持續為孩子加強。而在一般家庭方面，晨曦發展中心另有提供到宅式一對一課程服務，頻率為1週1次，1次1小時，此服務需付費，內容為統整各專業意見擬定服務使用者學習目標，提供家長在日常生活中引導幼兒學習的技巧，與復健相關的建議及資訊，有需求可洽詢03-5784633轉3100洽詢早療許組長。", "id": "193", "question": "什麼資格的對象才能使用到宅療育？什麼又叫做到宅療育？", "words": ["什麼", "資格", "的", "對象", "才能", "使用", "到", "宅", "療育", "？", "什麼", "又", "叫做", "到", "宅", "療育", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.設籍且實際居住本市，並領有本市核發身心障礙手冊之未滿50歲身心障礙者及50歲以上(含)失智症、慢性精神病患、智能障礙者及自閉症等4類身心障礙者。2.未接受機構安置、未聘僱看護(傭)、未領有政府提供之特別照顧津貼、日間照顧費或其他照顧費用補助者。但接受衛生單位之機構喘息服務補助者，不在此限。", "id": "193", "question": "失能身心障礙者居家服務對象及資格限制？", "words": ["失能", "身心", "障礙者", "居家", "服務", "對象", "及", "資格", "限制", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "可以向新竹市兒童發展早期療育資源轉介中心諮詢，諮詢電話為：561-2921，將有社工員與您討論孩子的狀況並尋求未來醫療或課程資源的資訊協助。", "id": "193", "question": "若家中有發展遲緩（身心障礙）兒童，要向誰諮詢或求助？", "words": ["若", "家中", "有", "發展", "遲緩", "（", "身心", "障礙", "）", "兒童", "，", "要", "向", "誰", "諮詢", "或", "求助", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "以就醫為優先，符合資格者於用車前7日至前1日止，週一至週五上午9:00-16:00撥打預約專線5624119訂車即可。申請當日臨時訂車則須於乘車當日8:00-15:00訂車。", "id": "193", "question": "新竹市復康巴士訂車方法？", "words": ["新竹市", "復", "康", "巴士", "訂車", "方法", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本市委託社團法人新竹市智障福利協進會提供臨時暨短期照顧服務。諮詢專線：5626680", "id": "193", "question": "本市是否有提供臨時暨短期照顧服務？", "words": ["本市", "是否", "有", "提供", "臨時", "暨", "短期", "照顧", "服務", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "組織：依身心障礙者權益保障法第十條第三項規定組成本小組，由市長擔任主任委員、秘書長擔任副主任委員，各目的事業主管機關、身心障礙者、身心障礙福利學者或專家、民意代表或相關機構團體代表等為委員。任務：1.整合規劃、研究、諮詢、協調推動促進身心障礙者權益保障相關事宜。2.受理身心障礙者權益受損協調事宜。3.其他促進身心障礙者權益及福利保障相關事宜。任期：本小組委員任期二年，期滿得續聘一次。", "id": "193", "question": "何謂身心障礙者權益保障推動小組？", "words": ["何謂", "身心", "障礙者", "權益", "保障", "推動", "小組", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "本項補助採申請制，每年複查一次。", "id": "193", "question": "身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用是否每年要提出申請？", "words": ["身心", "障礙者", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "是否", "每年", "要", "提出申請", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用和生活補助費不得同時領取，僅能擇一領取。", "id": "193", "question": "領取身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用還可不可領取身心障礙者生活補助費？", "words": ["領取", "身心", "障礙者", "日間", "照顧", "及", "住宿", "式", "照顧", "費用", "還可", "不可", "領取", "身心", "障礙者", "生活", "補助費", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "家長可配合兒童健康手冊，按時為孩子先自行接受健康檢查與發展評估。當您察覺孩子有發展遲緩現象，可至新竹市馬偕醫院或署立新竹醫院之聯合評估中心，後續將有該醫院的個管師協助您安排適切的評估門診與檢查，最後將由醫師與專業人員依據評估結果，召開療育會議，向您解說孩子發展現況，當確診孩子為發展遲緩事實時，會建議後續療育課程。「貼心小提醒」:醫院大大小小的檢查，可能會造成孩子情緒不安，家長可以在孩子面前這麼做：先向醫院了解即將進行評估與檢查內容。跟醫療人員商量將各項檢查平均分配幾天，或將檢查安排在孩子平常比較清醒、情緒平穩的時段進行。", "id": "193", "question": "我的小朋友好像有發展遲緩的狀況，該如何是好？", "words": ["我", "的", "小朋友", "好像", "有", "發展", "遲緩", "的", "狀況", "，", "該", "如何是好", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.設籍且實際居住於新竹市，並領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者為7天前預約及臨時訂車之服務對象。另肢障中度及器官重度、極重度者(限洗腎)，為4天前預約及臨時訂車之服務對象。2.非設籍新竹市且領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者，為3天前預約及臨時訂車之服務對象。", "id": "193", "question": "什麼身分可以申請復康巴士？", "words": ["什麼", "身分", "可以", "申請", "復", "康", "巴士", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "（一）申請資格：1.設籍且實際居住於新竹市，並領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者為7天前預約及臨時訂車之服務對象。另肢障中度及器官重度、極重度者(限洗腎)，為4天前預約及臨時訂車之服務對象。2.非設籍新竹市且領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者，為3天前預約及臨時訂車之服務對象。（二）服務內容：以搭載身心障礙者就醫為優先，範圍限新竹縣、市境內（起迄點須有一端位於新竹市境內）。（三）服務時間1.每週一至週五上午8時至下午5時30分。2.星期六上午8時至中午12時，餘國定假日及例假日休息。備註：每人每日僅可預約來回各一趟次，另星期六部分，則每月限搭乘4次。（四）受理單位：新竹市復康巴士服務中心1.訂車專線：(03)562-4119（代表號）2.就醫用途者：預約服務時間：用車前七日起至前一日止，每週一至週五09：00~16：00（國定假日及週六、週日休息）。3.其它用途者：預約服務時間：用車前四日起至前一日止，每週一至週五09：00~16：00（國定假日及週六、週日休息）。4.臨時訂車：乘車當日08:00至15:00止(國定假日及週六、週日休息)。", "id": "193", "question": "如何申請新竹市復康巴士服務？", "words": ["如何", "申請", "新竹市", "復", "康", "巴士", "服務", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "上述兩家醫院聯評中心個管師會主動通報「兒童發展暨身心障礙者生涯轉銜通報中心」，就會由專業社工員主動與家長聯繫，針對您的小朋友目前狀況給予相關社會資源的協助，所以當您取得醫院的發展遲緩評估報告書，您也可主動去電，通報諮詢服務更可快速獲連結，洽詢電話(03)561-2921。因此通報這個動作，等於是由醫療體系轉銜到社政及教育體系的服務橋樑。除此之外，家長不妨可以多複印幾份評估報告書，如果孩子須要到其它醫院接受復健治療或是即將入幼稚園或早療中心就讀，就可以將評估報告書提供給相關專業人員參考。", "id": "193", "question": "我的小朋友已經領有醫院發的發展遲緩評估報告書，接下來我該如何做？", "words": ["我", "的", "小朋友", "已經", "領有", "醫院", "發", "的", "發展", "遲緩", "評估", "報告書", "，", "接下來", "我該", "如何", "做", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "為避免資源固定使用於某些身心障礙者，造成資源分配不均或新預約者無法搭乘，故仍請每人每次來電僅可預約來回各一趟次，並必須配合共乘。", "id": "193", "question": "對於固定往返醫院復健或洗腎的身心障礙者可否不預約復康巴士，固定搭載？", "words": ["對於", "固定", "往返", "醫院", "復健", "或", "洗", "腎", "的", "身心", "障礙者", "可否", "不", "預約", "復", "康", "巴士", "，", "固定", "搭載", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "您可以向您的通報中心或個管中心的社工員洽詢，將會依您孩子目前實際情況，提供可申請的相關福利補助及申請辦法，主要補助項目有:1.身心障礙者低/中低收入戶生活補助2.發展遲緩兒療育/交通補助3.特殊幼兒教育經費補助4.身心障礙者生活生活輔具補助等。", "id": "193", "question": "聽說0-6歲發展遲緩兒童（身心障礙兒童）有補助，如何申請？", "words": ["聽說", "0", "-", "6", "歲", "發展", "遲緩", "兒童", "（", "身心", "障礙", "兒童", "）", "有", "補助", "，", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "目前每日有15部車行駛。每部車每趟可搭載搭乘一般輪椅者1-2人；乘特製輪椅或電動輪椅1人及2名家屬。", "id": "193", "question": "新竹市復康巴士目前車輛數及容量？", "words": ["新竹市", "復", "康", "巴士", "目前", "車輛", "數及", "容量", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "可以，且若老師覺得幼兒在班級教學上有具體困難，無法執行教學策略或影響班級上課秩序及流程，易造成教學困擾亦可申請巡迴輔導服務。", "id": "193", "question": "我是托兒所（幼稚園）的老師，我發現班上有位小朋友似乎有發展遲緩的現象，我可不可以申請巡迴輔導服務呢？", "words": ["我", "是", "托兒", "所", "（", "幼稚園", "）", "的", "老師", "，", "我", "發現", "班上", "有位", "小朋友", "似乎", "有", "發展", "遲緩", "的", "現象", "，", "我", "可不可以", "申請", "巡迴", "輔導", "服務", "呢", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "每人每日僅可預約預訂日往返各一趟次，合計2趟次。並須配合共乘。", "id": "193", "question": "訂復康巴士的使用次數是否有限制？", "words": ["訂", "復", "康", "巴士", "的", "使用", "次數", "是否", "有", "限制", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "早期療育並不是一種單特定的醫療或教育方式，而是多種專業的共同參與，以處理幼兒在各成長階段中不同的發展問題，也就是說，早期療育是給予發展遲緩幼兒及家庭所需要的各種專業協助，服務內涵包括醫療、復健、特殊教育、托育、家庭支持方案及各項福利措施。因此，早期療育也是一種「跨專業的整合模式」服務。", "id": "193", "question": "早期療育在做什麼?", "words": ["早期", "療育", "在", "做", "什麼", "?"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "1.申請資格：設籍本市、領有永久效期身心障礙手冊、收到換證通知(需換證者)、行動不便(出門辦理換證有困難)並無親友可以代為申請換證者。2.服務時間：上班時間(週一至週五上午8：00/8：30-17：00/17：30)。3.預約方式：電話聯繫社會處身心障礙福利科，連絡電話:5352386#502或503。4.應備文件：近3個月1吋照片3張、身分證、身心障礙手冊(換證相關文件)。\"", "id": "193", "question": "請問身心障礙新制換證行動專車申請資格?服務時間?預約方式?應備文件?", "words": ["請問", "身心", "障礙", "新制", "換證", "行動", "專車", "申請", "資格", "?", "服務", "時間", "?", "預約", "方式", "?", "應備", "文件", "?"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "有關身心障礙者的各項社會福利問題，都可以打電話到新竹市身心障礙者生涯轉銜暨通報轉介中心，電話：(03)5611781（我樂意一起幫您），或是上網通報http://rcpd.hccg.gov.tw/。我們在接獲通報後，新竹市身心障礙者生涯轉銜暨通報轉介中心將進行訪視評估，提供社會福利資訊、諮詢與關懷支持服務。另，對於具有雙重福利需求之身心障礙者，亦主動進行家訪評估，適時轉介個案管理中心或相關單位協助。", "id": "193", "question": "您好，我們家附近有一名孤苦無依，又沒有人照顧的身心障礙者，請問有人可以幫助他（她）嗎??", "words": ["您好", "，", "我們", "家", "附近", "有", "一名", "孤苦無依", "，", "又", "沒有", "人", "照顧", "的", "身心", "障礙者", "，", "請問", "有人", "可以", "幫助", "他", "（", "她", "）", "嗎", "?", "?"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一、身心障礙證明(手冊)正本二、汽車駕照正本三、汽車行照正本四、戶口名簿正本(申請者為身心障礙者之家屬時檢具)五、己核發之舊停車證(務必一定要繳回)備齊以上證件至社會處辦理。", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙者專用停車證？", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙者", "專用", "停車", "證", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "備妥下列申請資料，至戶籍所在地區公所領取鑑定表(可以跨區申請)，再至鑑定醫療院所/鑑定機構進行鑑定：1.身分證影本(14歲以下檢附戶口名簿影本)2.近3個月1吋半身照片3張。3.印章。4.委託他人辦理，請檢附委託書及受託人身分證。", "id": "193", "question": "如何申請身心障礙手冊?", "words": ["如何", "申請", "身心", "障礙", "手冊", "?"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "一、申請資格1.設籍且實際居住於新竹市，並領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者為7天前預約及臨時訂車之服務對象。另肢障中度及器官重度、極重度者(限洗腎)，為4天前預約及臨時訂車之服務對象。2.非設籍新竹市且領有肢障重度、極重度；多重障礙（含肢障）；視障重度、極重度之身心障礙手冊者，為3天前預約及臨時訂車之服務對象。二、服務內容以搭載身心障礙者就醫為優先，範圍限新竹縣、市境內（起迄點須有一端位於新竹市境內）。三、服務時間（1）每週一至週五上午8時至下午5時30分。（2）星期六上午8時至中午12時，餘國定假日及例假日休息。備註：每人每日僅可預約來回各一趟次，另星期六部分，則每月限搭乘4次。四、受理單位：新竹市復康巴士服務中心1.訂車專線：(03)562-4119（代表號）2.就醫用途者：預約服務時間：用車前七日起至前一日止，每週一至週五09：00~16：00（國定假日及週六、週日休息）。3.其它用途者：預約服務時間：用車前四日起至前一日止，每週一至週五09：00~16：00（國定假日及週六、週日休息）。4.臨時訂車：乘車當日08:00至15:00止(國定假日及週六、週日休息)。", "id": "193", "question": "請問復康巴士如何申請？", "words": ["請問", "復", "康", "巴士", "如何", "申請", "？"]}, {"cat": "身心障礙者福利", "ans": "申請資格：設籍並實際居住本市，領有身心障礙手冊且符合下列條件者：一、家庭總收入平均未達當年度每人每月最低生活費2.5倍（96年度為23,773元）。二、動產金額(存款本金及有價證券)不超過每戶1人時為新台幣200萬元，每增加1人增加新台幣25萬元。三、不動產金額(土地及房屋價值)不超過650萬元。四、未領有政府其他生活補助及獲未獲安置於社會福利機構、精神復健機構或護理之家及行政院國軍退除役官兵輔導委員會榮譽國民之家者。應備文件：一、最近三個月本人、扶養義務親屬及全戶戶籍謄本。二、綜合所得稅完稅證明及財產證明。三、本人之郵局存簿封面影本。四、本人身心障礙手冊正反面影本。五、本人及戶長之印章。", "id": "193", "question": "請問應如何申請殘障生活補助？條件為何？", "words": ["請問", "應", "如何", "申請", "殘障", "生活", "補助", "？", "條件", "為何", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1.如民眾對環境衛生之問題有疑慮，可找該區域之權責單位處理。2.如民眾對人身安全之問題有疑慮，可請該區域之管轄派出所尋求協助。3.本處對於遊民所造成之環境髒亂問題將施以規勸，並定期與警察局、衛生局及環保局等其他相關局處單位進行聯合訪視稽查，且提供就業媒合、就醫需求及其他社會救助事宜。4.若有問題可洽本處社會救助與老人福利科遊民業務承辦人何小姐或楊小姐，電話：03-5352386分機203。", "id": "194", "question": "在本市公共場所如有遊民滯留造成安全或環境衛生問題，民眾可向市府那些單位反應?", "words": ["在", "本市", "公共場所", "如", "有", "遊民", "滯留", "造成", "安全", "或", "環境衛生", "問題", "，", "民眾", "可", "向", "市府", "那些", "單位", "反應", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "民眾可直接向居住地之里辦公室(處)、或區公所，填寫申請書，公所將會同公益團體代表及村里長或幹事至申請人住處訪視評估後，依實核發1至3萬元之救助金。", "id": "194", "question": "社會福利-請問到那裡申請馬上關懷急難救助？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "到", "那裡", "申請", "馬上", "關懷", "急難", "救助", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "3個月內之戶內人口因死亡、失蹤、罹患重傷病、失業、其他原因無法工作、其他變故等六類急難事由發生，致生活陷入困境，經訪視小組成員共同認定符合核發標準者，核發急難救助金。", "id": "194", "question": "社會福利-請問申請馬上關懷急難救助之條件？", "words": ["社會福利", "-", "請問", "申請", "馬上", "關懷", "急難", "救助", "之", "條件", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1.急難救助係以救急不救貧為原則，故救助對象為3個月內遭遇變故並導致生活陷困者。2.針對長期陷於貧困者，如因病或身心障礙等情形致無法工作應依社會救助法檢附相關證明文件，申請低收入戶、中低收入戶等長期之福利身份，方可解決長期經濟困難之情形。", "id": "194", "question": "社會福利-長期無工作，生活費用困難，是否可申領急難救助金？", "words": ["社會福利", "-", "長期", "無", "工作", "，", "生活費用", "困難", "，", "是否", "可", "申領", "急難", "救助金", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一、申請書。二、身分證及三個月內之戶籍謄本。三、合於第三條第一項第一款者(戶內人口死亡無力殮葬)，應附死亡證明書及相關費用證明文件。四、合於第三條第一項第二款者(戶內人口遭受意外傷害或罹患重病，致生活陷於困境。)，應附合法醫療院所診斷證明書及相關費用單據正本。五、合於第三條第一項第三款者(負家庭主要生計責任者，失業、失蹤、應徵集召集入營服兵役或替代役現役、入獄服刑、因案羈押、依法拘禁或其他原因，無法工作)，應附非自願性失業證明、失蹤協尋證明或徵集令或其他無法工作之證明文件。六、合於第三條第一項第四款者(財產或存款帳戶因遭強制執行、凍結或其他原因未能及時運用，致生活陷於困境。)，應附強制執行或帳戶凍結之相關文件。七、其他證明文件。", "id": "194", "question": "社會福利-申請急難救助時，申請人應準備之文件為何？", "words": ["社會福利", "-", "申請", "急難", "救助", "時", "，", "申請人", "應", "準備", "之", "文件", "為何", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "申請人應於事實發生之日起三個月內，向戶籍所在地區公所提出申請，但車資救助向社會處申請。東區區公所社政課5218231轉305。北區區公所社政課5152525轉311。香山區公所社政課5307105轉300。", "id": "194", "question": "社會福利-我要到那裡申請急難救助？", "words": ["社會福利", "-", "我要", "到", "那裡", "申請", "急難", "救助", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "設籍本市之民眾，有下列情事之一者，得申請急難救助：一、戶內人口死亡無力殮葬。二、戶內人口遭受意外傷害或罹患重病，致生活陷於困境。三、負家庭主要生計責任者，失業、失蹤、應徵集召集入營服兵役或替代役現役、入獄服刑、因案羈押、依法拘禁或其他原因，無法工作致生活陷於困境。四、財產或存款帳戶因遭強制執行、凍結或其他原因未能及時運用，致生活陷於困境。五、已申請福利項目或保險給付，尚未核准期間生活陷於困境。六、其他因遭遇重大變故，致生活陷於困境，經本府訪視評估，認定確有救助需要。行旅本市之他縣、市民眾，缺乏車資返鄉及設籍本市之民眾在外縣、市獲得工作，缺乏車資，無法前往就職者，得申請車資救助。無名屍之殮葬救助，不受第一項設籍之限制。", "id": "194", "question": "社會福利-急難救助核發救助對象？", "words": ["社會福利", "-", "急難", "救助", "核發", "救助", "對象", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "至區公所里幹事處送審核資料，里幹事送區公所初審，如初審通過者，再由市府複審，複審通過後，則會函文通知當事人。整個程序約2-3個星期。", "id": "194", "question": "申請低收入戶流程為何?大約需多久時間？", "words": ["申請", "低收入", "戶", "流程", "為何", "?", "大約", "需", "多久", "時間", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一款:全家無收入無財產二款：家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月7632元以下三款：家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月7632元~11,448元。以上說明，如有疑問，歡迎來電洽詢：（1）三區區公所：北區5152525轉303、東區5218231轉307、香山區5307105轉301。（2）本府社會處社會救助及老人福利科（洽詢電話：5352386分機203）。建議答案:二款：家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月7632元以下三款：家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月7632元~11,448元。", "id": "194", "question": "常聽到低收入戶分為三款，三款標準有何不同？", "words": ["常聽到", "低收入", "戶分", "為", "三款", "，", "三款", "標準", "有何", "不同", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "若民眾於非上班時間有返鄉車資需求，可前往本市東門派出所申請川資補助。諮詢電話：5352386轉205。", "id": "194", "question": "非上班時間或例假日期間，外縣市民眾有返鄉車資需求，要向什麼單位求助？", "words": ["非", "上班時間", "或", "例假日", "期間", "，", "外縣", "市民", "眾有", "返鄉", "車資", "需求", "，", "要", "向", "什麼", "單位", "求助", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "民法規定直系血親應互負扶養之責任，女兒就算出嫁或子女不同戶籍，仍與申請人為直系血親之關係，故應列入應計算人範圍。", "id": "194", "question": "女兒已出嫁或是子女不同一戶籍，為何要將其列入應計算人口之範圍", "words": ["女兒", "已", "出嫁", "或是", "子女", "不同", "一", "戶籍", "，", "為", "何要", "將其", "列入", "應", "計算", "人口", "之", "範圍"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "低收入戶工作能力之計算，係依據：1.實際薪資所得（但需高於最低基本薪資20,008元）。2.若無實際薪資所得，則依最新年度國稅局查調之財稅資料計算。3.若財稅資料查不到收入，則依台灣地區職類別薪資調查報告各職類每人月平均經常性薪資計算。4.若未列入台灣地區職類別薪資調查報告各職類每人月平均經常性薪資者，則依最近公布之各業初任人員每月平均經常性薪資計算。5.社會處承辦電話：03-5352386分機203", "id": "194", "question": "申請低收入戶時，工作能力如何計算?", "words": ["申請", "低收入", "戶時", "，", "工作", "能力", "如何", "計算", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1.申辦地點：戶籍所在地區公所里辦公處。2.應備文件：（1）申請人印章。（2）三個月內全戶郵局存摺封面及內頁影本。（4）其他相關證明文件（視個別家庭狀況而定，例如：醫院診斷證明書、學生證或在學證明、身心障礙手冊影本、失蹤證明、在營證明或軍人身分證影本、在監證明、離婚協議書等。）3.以上說明，如有疑問，歡迎來電洽詢：（1）三區區公所：北區5152525轉303、東區5218231轉307、香山區5307105轉301。（2）本府社會處社會救助及老人福利科（洽詢電話：5352386分機203）。", "id": "194", "question": "低收入戶之申辦地點及應備文件", "words": ["低收入", "戶", "之", "申辦", "地點", "及", "應備", "文件"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "如您為本市低收入戶，請攜帶戶口名簿、身分證及印章及原健保轉出單，至區公所辦理健保第五類人口之加保。", "id": "194", "question": "我是低收入戶，如何辦理低收入戶健保減免?", "words": ["我", "是", "低收入", "戶", "，", "如何", "辦理", "低收入", "戶健保", "減免", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "請於小孩出生三個月內，攜帶出生證明及戶籍謄本，至區公所辦理低收入戶產婦及嬰兒營養補助，經審核通過，補助額度為新台幣二萬元。", "id": "194", "question": "我是低收入戶，剛生完小孩，是否有生育補助?", "words": ["我", "是", "低收入", "戶", "，", "剛生", "完", "小孩", "，", "是否", "有", "生育", "補助", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "申請資格1.設籍並實際居住本市2.補助對象：(1)低收入戶之傷、病患。(2)中低收入戶患傷、病，所需醫療費用非其本人或扶養義務人所能負擔，且最近3個月自行負擔本辦法第3條之醫療費用累計新臺幣2萬元以上。(3)非屬前2款，患嚴重傷、病，家庭總收入平均未達當年度每人每月最低生活費1.5倍，所需醫療費用非其本人或扶養義務人所能負擔，且最近3個月自行負擔本辦法第3條之醫療費用累計新臺幣5萬元以上。3.社會處聯繫電話:03-5352386分機203。建議答案:最低生活費標準一點五倍（17,172元）", "id": "194", "question": "我家庭經濟狀況不佳，最近生病住院，醫療費用龐大，請問是可以申請中低收入醫療補助呢？申請條件為何？", "words": ["我", "家庭", "經濟", "狀況不佳", "，", "最近", "生病", "住院", "，", "醫療", "費用", "龐大", "，", "請問", "是", "可以", "申請", "中低收入", "醫療", "補助", "呢", "？", "申請", "條件", "為何", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "補助對象：設籍新竹市且符合下列情形之一者，於全民健康保險特約醫療院（所）就醫，未獲其他單位醫療補助，得申請醫療補助：一、低收入戶之傷、病患。二、中低收入戶患傷、病，所需醫療費用非其本人或扶養義務人所能負擔，且最近三個月自行負擔本辦法第三條之醫療費用累計新臺幣二萬元以上。三、非屬前二款，患嚴重傷、病，家庭總收入平均未達當年度每人每月最低生活費一點五倍，所需醫療費用非其本人或扶養義務人所能負擔，且最近三個月自行負擔本辦法第三條之醫療費用累計新臺幣五萬元以上。本辦法補助項目為因疾病、傷害事故就醫所生全民健康保險之部分負擔醫療費用或健康保險給付未涵蓋之醫療費用，並符合下列規定：一、醫療費用不含義肢、義眼、義齒、配鏡、鑲牙、齒列矯正、整容、整形、病人運輸（如救護車接送等）、指定醫生、特別護士、指定藥品材料費、掛號費、疾病預防與非因疾病而施行預防之手術或節育結紮，及住院期間之看護費、指定病房費。二、住院醫療費用部分負擔補助金額，以當年度中央健保局公告之同一疾病在急性病房住院三十日之內或在慢性病房住院一百八十日之內，每次住院的部分負擔上限及全年住院的部分負擔上限限。洽詢電話：5352386轉203。", "id": "194", "question": "中低收入醫療補助補助項目及標準為何？", "words": ["中低收入", "醫療", "補助", "補助", "項目", "及", "標準", "為何", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "是。住屋因水災淹水達五十公分以上且有居住事實之現住戶，即可至區公所里幹事處申請。", "id": "194", "question": "我家因颱風淹水，請問是否有相關救助?申請條件為何?至何處申辦？", "words": ["我家", "因", "颱風", "淹水", "，", "請問", "是否", "有", "相關", "救助", "?", "申請", "條件", "為何", "?", "至", "何處", "申辦", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一、生活扶助費補助(1)一款家庭生活費為每月10,618元(2)二款家庭生活費為每戶每月6,115元、兒童生活補助費為每月2,695元、高中職以上學生生活補為6,115元。(3)三款兒童生活補助費為每月2,695元、高中職以上學生生活補助為6,115元。二、健保保費全額補助。三、國民年金保費全額補助。四、低收入戶學生助學金補助。(請於每年3月及10月洽里幹事辦理)", "id": "194", "question": "低收入戶之福利為何？", "words": ["低收入", "戶", "之", "福利", "為何", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1.申請方式：符合本計畫範圍者，應於出院或就醫後三個月內檢附下列正本資料逕向戶籍所在地區公所社政課提出申請，經區公所完成初審後核轉本府複審核發補助費。2.應備文件：（1）最近三個月內之全戶戶籍謄本。（2）診斷證明書。（3）全民健康保險特約醫院或診所之自付醫療費用收據（含明細表）。", "id": "194", "question": "中低收入醫療補助申請方式、應備文件", "words": ["中低收入", "醫療", "補助", "申請", "方式", "、", "應備", "文件"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "請攜帶核准公文、身分證，至區公所社政課或各聯里辦公處辦理。", "id": "194", "question": "到哪邊辦理低收入戶證明？", "words": ["到", "哪邊", "辦理", "低收入", "戶", "證明", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "有。如您發生火災（地震）時已在現址辦妥戶籍登記，且居住於現址者；且住屋之臥室、客廳、飯廳及連棟之廚房、浴廁受損嚴重，非經整修不能居住者，可至區公所里幹事處申請。至於房屋是否達受損嚴重，非經整修不能居住之標準，需經本府及區公所實際勘查認定。", "id": "194", "question": "我家發生火災（地震），請問是否有相關救助?申請條件為何? 至何處申辦？", "words": ["我家", "發生", "火災", "（", "地震", "）", "，", "請問", "是否", "有", "相關", "救助", "?", "申請", "條件", "為何", "?", " ", "至", "何處", "申辦", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1.死亡救助：每人發給新臺幣20萬元。2.失蹤救助：每人發給新臺幣20萬元。3.重傷救助：每人發給新臺幣10萬元4.住屋毀損達不堪居住程度，每戶人口每人發給新臺幣2萬元，最高10萬元。", "id": "194", "question": "災害救助（火災、地震、水災）之補助標準?", "words": ["災害", "救助", "（", "火災", "、", "地震", "、", "水災", "）", "之", "補助", "標準", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "家庭應計算人口範圍，除申請人外，包括下列人員：1.配偶。2.直系血親（父母及子女，出嫁之女兒亦須列計）。3.同一戶籍或共同生活之其他直系血親。4.前三款以外，認列綜合所得稅扶養親屬免稅額之納稅義務人。（如：申請人弟弟報申請人子女扶養，則申請人弟弟應列入應計算人口）。", "id": "194", "question": "低收入戶家庭人口計算方式為何?", "words": ["低收入", "戶", "家庭", "人口", "計算", "方式", "為何", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "\"一、應備文件：(1)申請表。(2)身分證明文件(查驗身份用)、印章。(3)全戶郵局存摺封面及最近3個月之內頁影本。(4)其他證明文件：學生證、身心障礙手冊、薪資證明、醫師診斷證明書等〈因個別狀況而定〉。二、洽辦單位：戶籍所在地里辦公處。\"", "id": "194", "question": "申請低收入戶及中低收入戶要準備哪些文件？向哪個單位申請？", "words": ["申請", "低收入", "戶及", "中低收入", "戶要", "準備", "哪些", "文件", "？", "向", "哪個", "單位", "申請", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "基於工作倫理考量，有工作能力者應該去工作，同時避免部分民眾過度依賴社會福利資源，實際上有工作能力卻不願外出工作，所以社會救助的立法精神，針對有工作能力而未就業的民眾，仍然應該鼓勵其就業自立而非接受政府補助，因此規定原則上應依基本工資核算收入，比較符合社會公平正義。", "id": "194", "question": "實際並無就業，為何在審查低收入戶〈或中低收入戶〉資格時還要以基本工資核算?", "words": ["實際", "並無", "就業", "，", "為", "何在", "審查", "低收入", "戶", "〈", "或", "中低收入", "戶", "〉", "資格", "時", "還要", "以", "基本工資", "核算", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "\"一、生活扶助費補助(1)一款家庭生活費為每月10,618元(2)二款家庭生活費為每戶每月6,115元、兒童生活補助費為每月2,695元、高中職以上學生生活補為6,115元。(3)三款兒童生活補助費為每月2,695元、高中職以上學生生活補助為6,115元。二、健保保費全額補助。三、國民年金保費全額補助。四、低收入戶學生助學金補助。(請於每年3月及10月洽里幹事辦理)\"", "id": "194", "question": "低收入戶有哪些福利？", "words": ["低收入", "戶有", "哪些", "福利", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "感謝您對弱勢者的關心與支持，本府歡迎民間單位或善心人士捐贈物資或現金救助本市弱勢家庭；1.接受民間捐款之帳戶為台灣銀行015038193506，戶名為「新竹市社會救助金專戶」,本專戶為不指定用途之專戶。2.歡迎各界善心人士或團體捐贈愛心物資救助本市弱勢家庭，本府可發布訊息擔任轉介角色或直接將物資發給弱勢者，若捐贈者不欲公開資料，將以無名氏名義刊登公告。3.詢問有關捐贈事宜，請撥新竹市政府社會處社會救助與老人福利科，電話：5352386分機203。", "id": "194", "question": "民眾欲捐贈物資或現金救助弱勢民眾，要向哪各單位洽詢？", "words": ["民眾", "欲", "捐贈", "物資", "或", "現金", "救助", "弱勢", "民眾", "，", "要", "向", "哪", "各", "單位", "洽詢", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一、學雜費減免：25歲以下子女就讀高中職以上學校，部分減免。二、健保費減免：政府補助1/2。三、患嚴重傷、病所需醫療費用超過本人或扶養義務人所能負擔，補助部份醫療費用。四、就業服務、職業訓練等。", "id": "194", "question": "中低收入戶有哪些福利？", "words": ["中低收入", "戶有", "哪些", "福利", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一、工作收入。二、動產及不動產收益〈例如：利息、股息、租金收入〉。三、其他非屬社會救助給付之收入〈例如：退休金、保險給付〉。", "id": "194", "question": "家庭總收入包括哪些？", "words": ["家庭", "總收入", "包括", "哪些", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "實際薪資未達基本工資，可能是非全時性工作〈例如：半天未上班〉，或是一年間僅於部分時間就業，其他時間未就業，這種情況在其未就業期間仍應視為有工作能力未就業，以基本工資核算，否則對真正完全失業卻要以基本工資核算工作收入的民眾，會有失公平。至於若確實是全時工作，薪資未達基本工資，這種情況屬雇主違法，支薪未達法定最低薪資，民眾應該勇於檢舉，以維護自身權益。", "id": "194", "question": "如果實際領取的薪資未達基本工資，為何仍要以基本工資核算?", "words": ["如果", "實際", "領取", "的", "薪資", "未達", "基本工資", "，", "為何", "仍", "要", "以", "基本工資", "核算", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "1. (1)設籍並實際居住本市之市民。 (2)106年平均所得每月不得超過17,172元。(不得超過當年度公布最低生活費之1.5倍)。(3)全家人口存款本金及投資之平均每人每年未超過11萬2,500元。 (4)全家人口所有之土地及房屋價值未逾525萬元者。 2.社會處聯繫電話:03-5352386分機203。", "id": "194", "question": "申請中低收入戶要符合哪些條件？", "words": ["申請", "中低收入", "戶要", "符合", "哪些", "條件", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "申請資格:對象為新竹市列冊之低收入戶補助標準:住院看護每日最高補助新台幣二千元整,不足二千元者,以實際支出為限,同ㄧ年度最高補助新台幣十八萬元整,且申請人於出院起三個月內檢相關申請文件向戶籍所在地區公所提出申請申請方式:準備以下文件1.申請表2.申請人身分證或最近三個月之內戶籍謄本3.看護收據4.醫師診斷證明書5.申請人郵局存摺正面影本6.領款收據申請補助應由本人為之,如由他人代為申請,英填具委託書並檢附受委託人之身分證影本。經本府委託之福利機構收容安置之低收入戶院民,得由機構代為申請,但應扣除住院期間之安置費用。\"", "id": "194", "question": "請問低收入戶住院看護費補助申請資格?補助標準?申請方式?", "words": ["請問", "低收入", "戶", "住院", "看護", "費", "補助", "申請", "資格", "?", "補助", "標準", "?", "申請", "方式", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "民眾不需主動提出申請，如經本府審核符合中低收入戶者，本府每月會主動將資料轉至健保局進行健保費減免。", "id": "194", "question": "如何辦理中低收入戶健保減免?", "words": ["如何", "辦理", "中低收入", "戶健保", "減免", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "一、在地行動服務：係指里幹事攜帶平板電腦等設備，到行動不便的身心障礙者或老人家中，協助他們申辦社會福利及提供諮詢等服務。二、申請對象:行動不便的身心障礙者或老人。三、申請方式：電洽戶籍所在地區公所里幹事申請。", "id": "194", "question": "請問在地行動服務提供哪些服務?申請資格?申請方式?", "words": ["請問", "在", "地", "行動", "服務", "提供", "哪些", "服務", "?", "申請", "資格", "?", "申請", "方式", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "申請中低收入戶證明，說明如下：符合本市中低收入資格者，本府會於申請人通過資格審核時公函通知。如果民眾有申請中低收入戶證明需求者，可由本人向戶籍所在地區公所社政課提出申請，並於申請時檢具相關身份證明文件：申請人印章、身份證、戶籍謄本。如申請人無法親自區公所申請，可由親友代為申請，但需檢附上述申請人身份證明文件、申請人委託書、及受委託人相關身份證明文件（含印章、身份證）。以上說明，如有疑問，歡迎來電洽詢：1.三區區公所（洽詢電話：北區5152525轉303、東區5218231轉307、香山區5307105轉301）2.本府社會處社會救助及老人福利科（洽詢電話：5352386轉203）。 ", "id": "194", "question": "如何申請中低收入戶證明？", "words": ["如何", "申請", "中低收入", "戶", "證明", "？"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "因為擔心低收入戶家中唯一經濟支柱倒下，整個家庭都將會面臨生活上的困難。市府團隊與新光人壽合作，希望為低收入戶民眾搭起愛的保護傘。", "id": "194", "question": "為什麼要做微型保險?", "words": ["為", "什麼", "要", "做", "微型", "保險", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "申請條件：設籍或實際居住本市之弱勢民眾或家庭，經本府社會處或本市三區區公所、相關社會福利團體評估或於福利申請期間確實出現餐食困難者。申請方式及應備文件：經評估符合發放對象之個人或家庭，依其家庭人口數、經濟狀況及遭遇急難事件(需檢附1個月內之緊急事件之相關文件或社工員評估轉介單)致生活影響程度，提供餐食兌換券。每人每月得申請1次，每人每次最高請領20張（計1,600元）；提出申請且經評估符合者，由本府統一發放。", "id": "194", "question": "「呷熊飽」幸福餐食計畫申請方式及應備文件?", "words": ["「", "呷", "熊", "飽", "」", "幸福", "餐食", "計畫", "申請", "方式", "及", "應備", "文件", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "   社會處表示，106年1月1日起，設籍新竹市的民眾，申請低收入戶(含中低收入戶)生活扶助、中低收入老人生活津貼、兒童及少年生活扶助及身心障礙者生活補助等四大項社福津貼或補助，除直接到戶籍所在地區公所申請外，申請後即由區公所審查及核定，符合資格的民眾，就可直接收到區公所核定公文，縮短民眾等待核定結果時間。   過去這四項社福津貼審查，民眾送案申請後，需要經過區公所初審，再經社會處複審及核定，約需耗時1個月，才能收到書面核定公文，此次的簡化措施，民眾可以減少10個工作天的等待時間，約有13,500位民眾受惠。", "id": "194", "question": "四大津貼一級一審", "words": ["四大", "津貼", "一級", "一審"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "(1)設籍並實際居住本市之市民。 (2)家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過當年公布最低生活費者（106年度為1萬1,448元）。 (3)全家人口存款本金及投資之平均每人每年未超過7萬5,000元。 (4)全家人口所有之土地及房屋價值未逾350萬元者。 以上說明，如有疑問，歡迎來電洽詢： （1）三區區公所：北區5152525轉303、東區5218231轉307、香山區5307105轉301。 （2）本府社會處社會救助及老人福利科（洽詢電話：5352386分機203）。 建議答案: 每人每月不超過最低生活費11,448元", "id": "194", "question": "新竹市低收入戶標準為何?", "words": ["新竹市", "低收入", "戶", "標準", "為何", "?"]}, {"cat": "社會救助", "ans": "如民眾通報，街友有單純醫療需求，請洽119；有維護社會秩序問題者，請洽警察局；有安置或民生物資需求者，洽社會處。", "id": "194", "question": "關於遊民通報流程", "words": ["關於", "遊民", "通報", "流程"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "在家庭暴力事件發生後應儘速至醫院驗傷，並向警察單位報案，或撥打婦幼保護專線113。", "id": "195", "question": "如有家庭暴力事件應向誰報案？", "words": ["如", "有", "家庭", "暴力事件", "應向", "誰", "報案", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.指家庭成員間實施身體上或精神上不法侵害之行為。2.家庭成員指的是現有或曾有事實上之同居關係或夫妻關係、直系血親或姻親、四親等旁系血親或姻親關係。", "id": "195", "question": "怎樣算是家庭暴力？", "words": ["怎樣", "算是", "家庭暴力", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.逃離加害人：以自身安全為優先考慮，想辦法逃離現場，避免受到嚴重傷害。2.求助：打電話至24小時全國婦幼保護專線113專線，或是全國緊急救援報案專線110求助。3.報案：至就近派出所製作筆錄。4.驗傷：至醫院診所驗傷，開立驗傷診斷書。", "id": "195", "question": "如果遭到家庭暴力時該怎麼辦？", "words": ["如果", "遭到", "家庭暴力", "時該", "怎麼辦", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "依家庭暴力防治法規定，家庭成員包括前配偶及現有或曾有同居關係者，因此算是家庭暴力，受到家暴法之保護。", "id": "195", "question": "受到前配偶(前夫、前妻)或是同居人的暴力算是家庭暴力嗎？", "words": ["受到", "前", "配偶", "(", "前夫", "、", "前妻", ")", "或是", "同居人", "的", "暴力", "算是", "家庭暴力", "嗎", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "\"補助對象：符合本市家庭暴力被害人補助資格者及其15(含)歲以下子女。補助項目：1.家庭暴力被害人子女生活津貼補助：每人每月補助1,500元，每人每次以補助3個月為原則，同一個案以補助1次為限。2.家庭暴力被害人兒童托育津貼：就托立案私立托教機構每月補助1,500元，每人每次以補助3個月為原則，同一個案以補助1次為限。3.家庭暴力目睹暴力兒童心理輔導費用補助：每人每小時補助新台幣1,200元，最高補助20小時，但特殊個案，得專案申請延長時數。4.家庭暴力被害人律師費用補助：(1)每案警察及檢察偵訊律師費最高補助30,000元。(2)每案每審律師補助費用最高補助50,000元。(3)每案每時律師諮詢費用最高補助3,000元。(4)每案每次撰狀費用最高補助3,000元。(5)律師諮詢費、撰狀費及律師補助費重複競合時，以律師補助費為最高補助。5.家庭暴力被害人訴訟費用補助:(1)每案第1審訴訟費用最高以20,000元為限。(2)每案第2審或第3審訴訟費用最高以30,000元為限。6.家庭暴力被害人急難救助：(1)緊急生活費：於事實發生後1個月內提出，每人每次補助2,000元，同一事由以1次為限。(2)緊急醫療費：於事實發生後1個月內提出，每人每次以3,000元為上限，由特約醫療院所或相關福利機構團體提出申請。", "id": "195", "question": "請提供家庭暴力防治福利相關措施。", "words": ["請", "提供", "家庭暴力", "防治", "福利", "相關", "措施", "。"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "可撥打男性關懷專線08000139991.衛生福利部設置之專線2.可提供男性在面對家暴、心理情緒、兩性婚姻、法律等議題一個立即性與持續性之服務，並適時連結相關網絡資源予男性被害人，使男性被害人也能夠獲得同等之權益。", "id": "195", "question": "我是男生,有些家庭問題不好啟齒可以找誰幫忙?", "words": ["我", "是", "男生", ",", "有些", "家庭", "問題", "不好", "啟齒", "可以", "找", "誰", "幫忙", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.盡量以拍照等方式存證後，先將照片付於保護令聲請狀一併提出，或當庭提出證明，證物需被害人保管。2.被害人如另有向警察機關提出刑事告訴(傷害、毀損、恐嚇等)，可交給警察機關作為證物。", "id": "195", "question": "家庭暴力之證物如何提出與保管？", "words": ["家庭暴力", "之", "證物", "如何", "提出", "與", "保管", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.保護自己，避免激怒對方，儘可能不還手。2.馬上前往醫院驗傷。3.照相存證，使法官清楚當時所受傷害。4.找到其他可出面作證的人，因為驗傷單只能證明有這樣的傷勢，但無法證明是加害人動手打的。5.要盡量錄音，想辦法錄下加害人親口承認曾經動手打人的事實。6.向警方或家庭暴力防治中心備案，如果要提出告訴，必須再暴力事件發生後六個月內。", "id": "195", "question": "當遭受家庭暴力時，要注意哪些事項？", "words": ["當", "遭受", "家庭暴力", "時", "，", "要", "注意", "哪些", "事項", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "「加害人違反保護令」，指加害人違反法院核發保護令中之條款行為，如：出現在被害人周圍，打騷擾電話給被害人..等，這時候被害人就可以打電話給警察，警察便可將加害人視為現行犯加以逮捕。家庭暴力防治法亦明文規定，違法者處以3年以下有期徒刑、拘役，或併科新台幣10萬元以下之罰金。", "id": "195", "question": "加害人若違反保護令會受到什麼懲罰？", "words": ["加害人", "若", "違反", "保護", "令會", "受到", "什麼", "懲罰", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "依家庭暴力防治法第13條規定保護令所保護的項目有：1.禁止對被害人獲家庭成員實施家庭暴力。2.禁止直接或間接對被害人騷擾、通話、通信或其他聯絡行為。3.命加害人遷出被害人住所。4.命加害人遠離被人住所、學校、工作場所以及被害人經常出入之場所。5.加害人在汽、機車及其他個人生活上、職業上或教育上必需品之使用權，必要時可以命令加害人交出。6.暫時停止加害人對未成年子女權利的行使，必要時可禁止會面交往。7.訂定加害人和未成年子女會面交往的方式。8.命加害人給付住所租金或被害人及其未成年子女扶養費。9.命加害人暫時交付被害人及其特定家庭成員之醫療、輔導、庇護所或財產損害費用。10.命加害人接受戒除酒癮治療、精神治療、心理輔導或其他治療輔導。11.命加害人負擔律師費用。12.其他保護受害人及其特定家庭成員之必要命令。", "id": "195", "question": "「保護令」保護什麼？哪些相關規定？", "words": ["「", "保護", "令", "」", "保護", "什麼", "？", "哪些", "相關", "規定", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "家庭暴力防治法之所以可以保護被害人，最重要的原因來自於家庭暴力防治法中的保護令相關規定。保護令可以保護被害人免於再被傷害，它可以命令加害人離開住居所、離開被害人的生活環境，保護被害人的安全，還有其他多項保障。", "id": "195", "question": "家庭暴力防治法為什麼可以保護被害人？", "words": ["家庭暴力", "防治法", "為", "什麼", "可以", "保護", "被害人", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "(一)遭受家庭暴力的夫妻之一方可能有以下的特徵：1.身體上常有難以解釋的傷痕傷處。2.常戴墨鏡或穿長袖衣服以遮掩。3.強烈的表達不敢違逆另一方的想法或舉動。4.談及另一半會有恐懼、緊張等情緒。5.夫妻之一方或家庭子女經常足不出戶，刻意避免與他人來往。6.夫妻之一方或家庭子女對於在外的時間常心有不安。7.夫妻之一方極度缺乏自信。(二)遭受家庭暴力之子女可能會有以下特徵：1.經常外表臘遢、衣著不整或過度整潔，刻意掩飾內在的傷口。2.身上常有傷痕。3.與同儕間較少互動，或排斥同儕到家中。4.缺乏自信、退縮。5.在校行為異常。(三)遭受性虐待者常有的特徵：1.生殖器官、兩腿內側、口腔、喉嚨、胸部、肛門紅腫、瘀傷感染，或處女膜破裂。2.感染性病或懷孕。3.走路或坐下時有困難，或長期的腹痛及胃痛。4.刻意隱藏第二性徵，如穿寬大的衣服遮掩。5.害怕或非常討厭某些特定的家人。6.失眠、精神狀況差。7.無法集中注意力、功課突然退步。8.提前上學或延後放學的時間、曠課、逃家、逃學。9.自願從事性交易工作。10.與異性相處有困難、恐懼。", "id": "195", "question": "遭受家庭暴力成員可能有哪些特徵?", "words": ["遭受", "家庭暴力", "成員", "可能", "有", "哪些", "特徵", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "依衛生署醫政處在加害人處遇計畫規範中，規定加害人處遇計畫的評估標準，供法院參考。該標準分為四類：1.加害人有酗酒或濫用藥物的行為。2.加害人罹患精神疾病或疑似罹患精神疾病。3.加害人對受害者實行施予暴力行為。4.加害人對受害者施予暴力行為情節嚴重。", "id": "195", "question": "什麼樣的加害人可能被判定為必須接受強制治療?", "words": ["什麼樣", "的", "加害人", "可能", "被", "判定", "為", "必須", "接受", "強制", "治療", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "被害人通常有以下的迫切需求：1.安全上的需求：必要時申請保護令，保障受害者的安全，使加害者不得接近受害者。2.經濟上的需求3.心理上的需求：協助受害者恢復健全的心理。4.醫療上的需求5.法律上的需求：面對家庭暴力，常常牽涉到傷害罪、離婚、監護權等法律上的問題，受害者常有相關法律諮詢的需求。6.其他方面：復學輔導、就業服務等。", "id": "195", "question": "在家庭暴力中，被害人通常會有哪些需求?", "words": ["在", "家庭暴力", "中", "，", "被害人", "通常", "會", "有", "哪些", "需求", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "當家庭成員之間互毆或是互相虐待時，可同時被認定為加害人，也是被害人，並不因為被認定為加害人，就不能被認定是被害人。", "id": "195", "question": "家庭成員互毆時，如何判斷誰是加害人，誰是被害人?", "words": ["家庭成員", "互毆", "時", "，", "如何", "判斷", "誰", "是", "加害人", "，", "誰", "是", "被害人", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.配偶或前配偶。2.現有或曾有事實上之夫妻關係、家長家屬或家屬間關係者。(同居者即為事實上的婚姻關係，亦屬此類)3.現為或曾為直系血親或直系血親。4.現為或曾為四親等以內之旁系血親或旁係姻親。", "id": "195", "question": "哪些人屬於家庭暴力防治法所保護的範圍?", "words": ["哪些", "人", "屬於", "家庭暴力", "防治法", "所", "保護", "的", "範圍", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "家庭暴力指「家庭成員間實施身體或精神上不法侵害之行為」。1.身體上不法侵害：虐待、遺棄、押賣、強迫、引誘從事不正當之職業或行為、濫用親權、利用或對兒童少年犯罪、傷害、妨害自由、性侵害...等。包括有鞭、毆、踢、槌、推、拉、甩、扯、摑、抓、咬、燒、扭曲肢體、揪頭髮、扼喉、或使用器械攻擊等方式。2.精神上不法侵害：(1)言詞虐待：用言次、語調予以脅迫、恐嚇，以企圖控制被害人。如謾罵、吼叫、侮辱、諷刺、恫嚇、威脅、傷害被害人或其親人、揚言使用暴力等。(2)心理虐待：如竊聽、跟蹤、監視、冷漠、鄙視、羞辱、不實指控、試圖操縱被害人等足以引起人精神痛苦的不當行為。(3)性虐待：強迫性幻想或特別的性活動、逼迫觀看性活動、色情影片或圖片等。", "id": "195", "question": "什麼是「家庭暴力」", "words": ["什麼", "是", "「", "家庭暴力", "」"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "一.服務對象:家庭暴力及性侵害受害者二.服務內容:1.電話專線服務:全國113婦幼保護專線之諮詢.通報2.緊急安置3.被害人保護扶助4.被害人經濟補助5.陪同驗傷、陪同偵訊或出庭及安排律師諮詢6.申請保護令協助7.未成年子女會面交往與交付服務8.教育宣導及訓練三.地址:新竹市府後街43號(新竹市婦幼館)電話:24小時婦幼保護專線113", "id": "195", "question": "家庭暴力暨性侵害防治中心服務資訊", "words": ["家庭暴力", "暨性", "侵害", "防治", "中心", "服務", "資訊"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.蒐證：由於民事保護令是期待法院限制施暴者的行動與權益，因此蒐證是重要的關鍵。可以作為證據的資料包括：警察家暴表(或現場處理調查表)、驗傷單、其他相關證據如：證人、錄音或某些求助證明。 2.填寫民事(暫時)保護令聲請書狀(保護令申請應以書面為之)：當事人謹需申請暫時保護令，法院會在核發後，自動為當事人進行通常保護令的聲請程序。 3.檢具證據與申請書狀，至法院聲請：當事人可至自己住居所、相對人住居所及暴力發生地等處法院聲請。如：當事人原本住台中，逃到台北，則可以到台北地區管轄法院聲請。 ", "id": "195", "question": "當事人自己如何聲請民保護令？", "words": ["當事人", "自己", "如何", "聲請民", "保護", "令", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "當被害人向警察機關備案時，執班員警會先做筆錄，留案底。記得請被害人將下列三點計下來，以備日後蒐證用。 1.備案日期。 2.員警姓名。 3.案號記下來，以備日後蒐證用。", "id": "195", "question": "當被害人向警察備案時，應該注意哪些事情？", "words": ["當", "被害人", "向", "警察", "備案", "時", "，", "應該", "注意", "哪些", "事情", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "(一)遭受家庭暴力的夫妻之一方可能有以下的特徵： 1.身體上常有難以解釋的傷痕傷處。 2.常戴墨鏡或穿長袖衣服以遮掩。 3.強烈的表達不敢違逆另一方的想法或舉動。 4.談及另一半會有恐懼、緊張等情緒。 5.夫妻之一方或家庭子女經常足不出戶，刻意避免與他人來往。 6.夫妻之一方或家庭子女對於在外的時間常心有不安。 7.夫妻之一方極度缺乏自信。 (二)遭受家庭暴力之子女可能會有以下特徵： 1.經常外表臘遢、衣著不整或過度整潔，刻意掩飾內在的傷口。 2.身上常有傷痕。 3.與同儕間較少互動，或排斥同儕到家中。 4.缺乏自信、退縮。 5.在校行為異常。 (三)遭受性虐待者常有的特徵： 1.生殖器官、兩腿內側、口腔、喉嚨、胸部、肛門紅腫、瘀傷感染，或處女膜破裂。 2.感染性病或懷孕。 3.走路或坐下時有困難，或長期的腹痛及胃痛。 4.刻意隱藏第二性徵，如穿寬大的衣服遮掩。 5.害怕或非常討厭某些特定的家人。 6.失眠、精神狀況差。 7.無法集中注意力、功課突然退步。 8.提前上學或延後放學的時間、曠課、逃家、逃學。 9.自願從事性交易工作。 10.與異性相處有困難、恐懼。 ", "id": "195", "question": "遭受家庭暴力成員可能有哪些特徵?", "words": ["遭受", "家庭暴力", "成員", "可能", "有", "哪些", "特徵", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.盡量以拍照等方式存證後，先將照片付於保護令聲請狀一併提出，或當庭提出證明，證物需被害人保管。 2.被害人如另有向警察機關提出刑事告訴(傷害、毀損、恐嚇等)，可交給警察機關作為證物。", "id": "195", "question": "家庭暴力之證物如何提出與保管？", "words": ["家庭暴力", "之", "證物", "如何", "提出", "與", "保管", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.配偶或前配偶。 2.現有或曾有事實上之夫妻關係、家長家屬或家屬間關係者。(同居者即為事實上的婚姻關係，亦屬此類) 3.現為或曾為直系血親或直系血親。 4.現為或曾為四親等以內之旁系血親或旁係姻親。", "id": "195", "question": "哪些人屬於家庭暴力防治法所保護的範圍?", "words": ["哪些", "人", "屬於", "家庭暴力", "防治法", "所", "保護", "的", "範圍", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "被害人通常有以下的迫切需求： 1.安全上的需求：必要時申請保護令，保障受害者的安全，使加害者不得接近受害者。 2.經濟上的需求 3.心理上的需求：協助受害者恢復健全的心理。 4.醫療上的需求 5.法律上的需求：面對家庭暴力，常常牽涉到傷害罪、離婚、監護權等法律上的問題，受害者常有相關法律諮詢的需求。 6.其他方面：復學輔導、就業服務等。", "id": "195", "question": "在家庭暴力中，被害人通常會有哪些需求?", "words": ["在", "家庭暴力", "中", "，", "被害人", "通常", "會", "有", "哪些", "需求", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "「加害人違反保護令」，指加害人違反法院核發保護令中之條款行為，如：出現在被害人周圍，打騷擾電話給被害人..等，這時候被害人就可以打電話給警察，警察便可將加害人視為現行犯加以逮捕。家庭暴力防治法亦明文規定，違法者處以3年以下有期徒刑、拘役，或併科新台幣10萬元以下之罰金。 ", "id": "195", "question": "加害人若違反保護令會受到什麼懲罰？", "words": ["加害人", "若", "違反", "保護", "令會", "受到", "什麼", "懲罰", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "保護令事件不得進行調解或和解。", "id": "195", "question": "當被害人提出保護令申請，而加害人欲透過和解方式處理是否可以？", "words": ["當", "被害人", "提出", "保護", "令", "申請", "，", "而", "加害人", "欲", "透過", "和解", "方式", "處理", "是否", "可以", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.保護自己，避免激怒對方，儘可能不還手。 2.馬上前往醫院驗傷。 3.照相存證，使法官清楚當時所受傷害。 4.找到其他可出面作證的人，因為驗傷單只能證明有這樣的傷勢，但無法證明是加害人動手打的。 5.要盡量錄音，想辦法錄下加害人親口承認曾經動手打人的事實。 6.向警方或家庭暴力防治中心備案，如果要提出告訴，必須再暴力事件發生後六個月內。", "id": "195", "question": "當遭受家庭暴力時，要注意哪些事項？", "words": ["當", "遭受", "家庭暴力", "時", "，", "要", "注意", "哪些", "事項", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "依衛生署醫政處在加害人處遇計畫規範中，規定加害人處遇計畫的評估標準，供法院參考。該標準分為四類： 1.加害人有酗酒或濫用藥物的行為。 2.加害人罹患精神疾病或疑似罹患精神疾病。 3.加害人對受害者實行施予暴力行為。 4.加害人對受害者施予暴力行為情節嚴重。", "id": "195", "question": "什麼樣的加害人可能被判定為必須接受強制治療?", "words": ["什麼樣", "的", "加害人", "可能", "被", "判定", "為", "必須", "接受", "強制", "治療", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "當被害人申請通常保護令時，法院會視情況一起提出暫時保護令的申請，因此法院於判斷後會予以核發緊急保護令，以保護被害人在申請通常保護令期間的安全。除此外，社工員亦可協助被害人申請緊急庇護或保護安置等服務。", "id": "195", "question": "因通常保護令核發日期過長，被害人在保護令下來之前，可循求哪些途徑保護？", "words": ["因", "通常", "保護", "令", "核發", "日期", "過長", "，", "被害人", "在", "保護", "令", "下來", "之前", "，", "可循", "求", "哪些", "途徑", "保護", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "當家庭成員之間互毆或是互相虐待時，可同時被認定為加害人，也是被害人，並不因為被認定為加害人，就不能被認定是被害人。 ", "id": "195", "question": "家庭成員互毆時，如何判斷誰是加害人，誰是被害人?", "words": ["家庭成員", "互毆", "時", "，", "如何", "判斷", "誰", "是", "加害人", "，", "誰", "是", "被害人", "?"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "家庭暴力指「家庭成員間實施身體或精神上不法侵害之行為」。 1.身體上不法侵害： 虐待、遺棄、押賣、強迫、引誘從事不正當之職業或行為、濫用親權、利用或對兒童少年犯罪、傷害、妨害自由、性侵害...等。包括有鞭、毆、踢、槌、推、拉、甩、扯、摑、抓、咬、燒、扭曲肢體、揪頭髮、扼喉、或使用器械攻擊等方式。 2.精神上不法侵害： (1)言詞虐待：用言次、語調予以脅迫、恐嚇，以企圖控制被害人。如謾罵、吼叫、侮辱、諷刺、恫嚇、威脅、傷害被害人或其親人、揚言使用暴力等。 (2)心理虐待：如竊聽、跟蹤、監視、冷漠、鄙視、羞辱、不實指控、試圖操縱被害人等足以引起人精神痛苦的不當行為。 (3)性虐待：強迫性幻想或特別的性活動、逼迫觀看性活動、色情影片或圖片等。 ", "id": "195", "question": "什麼是「家庭暴力」", "words": ["什麼", "是", "「", "家庭暴力", "」"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "在法院核發緊急暫時保護令前，警察人員應採取相關保護措施，如：在被害人住居所守護、其他保護被害人及其家庭成員安全之必要措施、保護被害人及其子女至庇護所或醫療處所、告知被害人得行使之權力、救濟途徑及服務措施。 ", "id": "195", "question": "在緊急暫時保護令核發(4個小時)下來前，被害人如何保護自己？", "words": ["在", "緊急", "暫時", "保護", "令", "核發", "(", "4", "個", "小時", ")", "下來", "前", "，", "被害人", "如何", "保護", "自己", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "家庭暴力防治法之所以可以保護被害人，最重要的原因來自於家庭暴力防治法中的保護令相關規定。保護令可以保護被害人免於再被傷害，它可以命令加害人離開住居所、離開被害人的生活環境，保護被害人的安全，還有其他多項保障。", "id": "195", "question": "家庭暴力防治法為什麼可以保護被害人？", "words": ["家庭暴力", "防治法", "為", "什麼", "可以", "保護", "被害人", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "是的，當自己認為自己是被害人時，便能提出申請保護令，但是在3種保護令的類別中，只能申請通常保護令以及一般暫時保護令2種，自己無法申請緊急暫時保護令，但是申請時需注意是否符合家暴之條件。", "id": "195", "question": "當自己覺得自己是受害人時，是不是就可以申請保護力？", "words": ["當", "自己", "覺得", "自己", "是", "受害人", "時", "，", "是不是", "就", "可以", "申請", "保護", "力", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "依家庭暴力防治法第13條規定保護令所保護的項目有： 1.禁止對被害人獲家庭成員實施家庭暴力。 2.禁止直接或間接對被害人騷擾、通話、通信或其他聯絡行為。 3.命加害人遷出被害人住所。 4.命加害人遠離被人住所、學校、工作場所以及被害人經常出入之場所。 5.加害人在汽、機車及其他個人生活上、職業上或教育上必需品之使用權，必要時可以命令加害人交出。 6.暫時停止加害人對未成年子女權利的行使，必要時可禁止會面交往。 7.訂定加害人和未成年子女會面交往的方式。 8.命加害人給付住所租金或被害人及其未成年子女扶養費。 9.命加害人暫時交付被害人及其特定家庭成員之醫療、輔導、庇護所或財產損害費用。 10.命加害人接受戒除酒癮治療、精神治療、心理輔導或其他治療輔導。 11.命加害人負擔律師費用。 12.其他保護受害人及其特定家庭成員之必要命令。", "id": "195", "question": "「保護令」保護什麼？哪些相關規定？", "words": ["「", "保護", "令", "」", "保護", "什麼", "？", "哪些", "相關", "規定", "？"]}, {"cat": "家庭暴力及性侵害防治服務", "ans": "1.24小時電話專線。 2.提供被害人心理輔導、職業輔導、住宅輔導、緊急安置與法律扶助。 3.給予被害人24小時緊急救援、協助診療、驗傷及取得證據。 4.加害人之追蹤輔導轉介。 5.被害人與加害人身心治療轉介。 6.推廣各種教育、訓練與宣導。 7.其他與家庭暴力有關之措施。 ", "id": "195", "question": "家庭暴力防治中心提供哪些服務？", "words": ["家庭暴力", "防治", "中心", "提供", "哪些", "服務", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "1.依社會工作師法第9條規定，社會工作師執業，應向所在地直轄市或縣(市)主管機關送驗社會工作師證書申請登記，發給執業執照始得為之；另依社會工作師法第11條規定略以社會工作師停業、歇業、復業或變更行政區域時，應自事實發生之日起30日內，報請原發執業執照機關備查，前項變更執業行政區域時，應依第9條之規定申請執業執照。2.故，若自本市之服務單位離職而至其他縣市進行社會工作師執業者，須於事實發生之日起30日內向本府申請變更執業區域並繳還原領之執業執照，停業及歇業之規定亦同；後續若有新執業事實，則依規定向新執業處所之縣市主管機關申請核發執業執照。", "id": "196", "question": "原來已領新竹市核發之社會工作師執業執照，因故自原工作單位離職而至其他縣市執業，原來之執業執照是否需要換發？是不是有規定期限？", "words": ["原來", "已領", "新竹市", "核發", "之", "社會工作", "師", "執業", "執照", "，", "因故", "自原", "工作", "單位", "離職", "而", "至", "其他", "縣市", "執業", "，", "原來", "之", "執業", "執照", "是否", "需要", "換發", "？", "是不是", "有", "規定", "期限", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "1.依97年1月16日修正公佈之社會工作師法第18條規定，社會工作師執業執照需每6年更新乙次。2.於98年1月13日前已領有之社會工作師執業執照，須於99年1月12日前換發完成，逾期未辦理者，原領之執業執照即已失效。", "id": "196", "question": "社會工作師執業執照是否有期限？是否需要換發？", "words": ["社會工作", "師", "執業", "執照", "是否", "有", "期限", "？", "是否", "需要", "換發", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "依社會工作師接受繼續教育及執業執照更新辦法規定，社會工作師執業，應每六年接受繼續教育課程，積分合計並應達150點以上始得辦理執業執照更新。", "id": "196", "question": "社會工作師執業執照更新之相關規定？", "words": ["社會工作", "師", "執業", "執照", "更新", "之", "相關", "規定", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "1.申請社會工作師執業執照應備文件：（1）社會工作師執業執照繳款單（證照規費新台幣1,000元整）。（2）社會工作師執業執照申請書。（3）考試院考試及格證書影本。（4）社會工作師證書影本。（5）在職證明書。（6）社會工作師公會會員證明書影本。2.申請窗口：社會處社會工作科（53523865轉607）", "id": "196", "question": "申請社會工作師執業執照之規定及應備文件？", "words": ["申請", "社會工作", "師", "執業", "執照", "之", "規定", "及", "應備", "文件", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "依法規定，通報人之身分資料應予保密，因此，您的資料不會洩漏出去。", "id": "196", "question": "家庭暴力、性侵害及兒童虐待通報人是否可獲得保護及保密?", "words": ["家庭暴力", "、", "性", "侵害", "及", "兒童", "虐待", "通報", "人", "是否", "可", "獲得", "保護", "及", "保密", "?"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "全球化造成跨國人口移動的頻繁，以及戰亂、貧窮、經濟落後國家的人民為了養家活口，追求更好的生活，前往其他國家。加上已開發國家對低階勞力及情色市場的需求，造成國際的人口移動頻繁，成為有心人士利用犯罪的工具，而人口販運者將這些弱勢者當作商品交易，進行長期持續的剝削。", "id": "196", "question": "人口販運發生的原因？", "words": ["人口", "販運", "發生", "的", "原因", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "1.移民署通報專線（02）-23883095（我想爸爸響鈴救我）2.警政署報案專線1103.勞委會專線1955", "id": "196", "question": "如果發現疑似人口販運案件時，我該怎麼做？", "words": ["如果", "發現", "疑似", "人口", "販運", "案件", "時", "，", "我該", "怎麼", "做", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "人口販運就是將人當成商品買賣，進行長期剝削；人口販運之樣態，分為性剝削、勞力剝削與器官摘除三種類型。", "id": "196", "question": "什麼是人口販運？", "words": ["什麼", "是", "人口", "販運", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "人口販子通常會偽裝成為合法公司，或者運用媒體，或在報紙上刊登令人羨慕的國內外工作機會。人口販子並非都是陌生人，有可能是被害人的親戚、鄰居或朋友。通常承諾提供婚姻、工作或教育機會、免費辦理護照、觀光簽證或取得工作許可證和接送出入境等。最近流行的自助旅行與出國打工渡假(WorkingHoliday)，也容易成為人口販子所覬覦的對象，他們用工作的名義來引起當事人的興趣，進而從事性剝削或勞力剝削等人口販運的不法行為。", "id": "196", "question": "人口販運的陷阱有哪些?", "words": ["人口", "販運", "的", "陷阱", "有", "哪些", "?"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "被害人可能是男人、女人、小孩、老人、殘障者、少數族群，但仍以女人和小孩為多。根據聯合國的統計數據，全球每年跨國販運總人數約維持在60-80萬人之間，其中有80%是女性與孩童。", "id": "196", "question": "誰容易成為人口販運被害人？", "words": ["誰", "容易", "成為", "人口", "販運", "被害人", "？"]}, {"cat": "社工專業服務", "ans": "1.人身安全保護2.必要之醫療協助3.通譯服務4.法律協助5.心理輔導及諮商服務6.於案件偵查或審理中陪同接受詢(訊)問7.必要之經濟補助8.其他必要之協助", "id": "196", "question": "政府對於人口販運被害人提供的協助有哪些?", "words": ["政府", "對於", "人口", "販運", "被害人", "提供", "的", "協助", "有", "哪些", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "如果我想要捐食物，該如何做？", "words": ["如果", "我", "想要", "捐", "食物", "，", "該", "如何", "做", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "愛享冰箱目前設置在哪裡？", "words": ["愛享", "冰箱", "目前", "設置", "在", "哪裡", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "本市社區照顧關懷據點目前25據點大致都有收費，每季收1000-1500元左右。其費用使用在長者餐飲及手工藝品、活動等材料費上。", "id": "197", "question": "參與社區照顧關懷據點需要付費嗎?", "words": ["參與", "社區", "照顧", "關懷", "據點", "需要", "付費", "嗎", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "社區照顧關懷據點係為提供在地初級預防照顧服務，服務項目有電話問安、關懷訪視、健康促進及餐飲服務等4大項。", "id": "197", "question": "社區照顧關懷據點有提供什麼服務?", "words": ["社區", "照顧", "關懷", "據點", "有", "提供", "什麼", "服務", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "要本市65歲以上長者都可以加入社區照顧關懷據點。本市目前有30據點:東區：科園社區發展協會、前溪社區發展協會、金山社區發展協會、振興社區發展協會、關東社區發展協會、立功社區發展協會、公園社區發展協會、文華五十厝仁愛促進協會、湖濱人文關懷協會、水源社區發展協會、正化慈善服務協會、三民社區發展協會、財團法人老五老基金會。北區：民富社區發展協會、金竹社區發展協會、康樂社區發展協會、港北社區發展協會、水田社區發展協會、社團法人新竹市福祿壽長青協會、磐石社區發展協會、光華社區發展協會。香山區：香村社區發展協會、樹下社區發展協會、朝山社區發展協會、香山社區發展協會、虎仔山長青會、茄苳社區發展協會、海山社區社區發展協會、晉水環公志願關懷促進會、東香社區發展協會。", "id": "197", "question": "如何加入社區照顧關懷據點?", "words": ["如何", "加入", "社區", "照顧", "關懷", "據點", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "社區發展協會得依「社區發展工作綱要」訂定社區發展計畫、編訂經費預算、積極推動社區活動中心之新（修）建，然如須申請各級政府經費補助時，則須視土地是否合法取得，以及政府有無相關經費等因素。依據非都市土地申請變更作為社會福利設施使用其事業計畫審查作業要點第2點之規定，1個社區以興建1所社區活動中心為原則。", "id": "197", "question": "社區發展協會可否興建社區活動中心?同一里內可否申請2處以上?", "words": ["社區", "發展", "協會", "可否", "興建", "社區", "活動中心", "?", "同一", "里", "內", "可否", "申請", "2", "處", "以上", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "一、由本市各區公所主管機關劃定社區區域。二、由社區居民年滿二十歲，三十人以上之發起。（不得有人民團體法第八條規定之消極資格）三、檢具申請書、發起人名冊（附身分証明、個人附戶籍証明、團體附合法立案証明）章程草案，其他必要文件各一式四份。四、向所在地區公所申請核轉市府核准。", "id": "197", "question": "社區發展協會設立及申請規定如何？", "words": ["社區", "發展", "協會", "設立", "及", "申請", "規定", "如何", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "誰可以取用愛享冰箱內的食物?", "words": ["誰", "可以", "取用", "愛享", "冰箱", "內", "的", "食物", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "食物從哪裡來？", "words": ["食物", "從", "哪裡", "來", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "冰箱有哪些食物？", "words": ["冰箱", "有", "哪些", "食物", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "冰箱開放時間？", "words": ["冰箱", "開放", "時間", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "取用食物的時候要注意什麼嗎？", "words": ["取用", "食物", "的", "時候", "要", "注意", "什麼", "嗎", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "取用食物有限制數量及區域嗎？", "words": ["取用", "食物", "有", "限制", "數量", "及", "區域", "嗎", "？"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "放在冰箱中的食物安全嗎?", "words": ["放在", "冰箱", "中", "的", "食物", "安全", "嗎", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "續食是什麼?", "words": ["續食", "是", "什麼", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "什麼是愛享冰箱?", "words": ["什麼", "是", "愛享", "冰箱", "?"]}, {"cat": "社區發展服務", "ans": "106-12-31", "id": "197", "question": "推動社區愛享冰箱的目的?", "words": ["推動", "社區", "愛享", "冰箱", "的", "目的", "?"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "合作社（場）於奉令解散或陳准解散登記後，應即進行清算手續。合作社（場）之清算登記，旨在使得合作社（場）因解散後責任之消滅，求得法律上之認可，故不論剩餘資產多寡，及有無債權債務糾紛，均應依法定程序，辦理清算手續，並將其結果，於規定期限內陳報主管機關為清算之登記。清算人產生之方式及順序為：1.依合作社章程規定。2.由社員大會選任。3.以理事充任。4.利害關係人聲請法院選派。5.清算人被選任或指派後，應即就任，就任時應將姓名、住所或居6.所及就任日期，陳報主管機關備查；法院選派者，並應陳報法院備查。7.清算人就任後，應即檢查合作社情形，造具資產負債表及財產目錄，提交社員大會請求承認。社員大會流會時，清算人得呈請主管機關備案。清算人遇有詢問時，應將清算情形，隨時答覆。8.清算人於就任後十五日內，應以公告方法，催告債權人限期報明債權，對於所明知之債權人，並分別通知。前項期限，不得少於十五日。9.清算人於清算事務終了後，應於二十日內，造具報告書，呈報主管機關，並分送各社員。清算人由法院選派者，並應呈報法院。", "id": "198", "question": "請問如何進行合作社之清算？", "words": ["請問", "如何", "進行", "合作社", "之", "清算", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "業務範圍僅在新竹市者，向新竹市政府社會處申請，其設立基金最低數額為一千萬元以上。應備文件（各1式4份）：1.申請書。2.基金會概況表。3.基金會籌備會議紀錄。4.第一屆第一次董事會議紀錄。5.捐助章程或遺囑影本。6.捐助人名冊。7.捐助承諾書。8.財產清冊及有關證明文件。9.銀行存款證明。10.董事（監察人）名冊及身份證影本(戶籍謄本)。11.願任董事（監察人）同意書。12.法人及董事（監察人）印鑑卡。13.職員名冊。14.年度業務計畫書。15.年度預算書。", "id": "198", "question": "如何申請本市社會福利慈善基金會？", "words": ["如何", "申請", "本市", "社會福利", "慈善", "基金會", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "依據人民團體法第8條規定人民團體之組織，應由發起人檢具申請書、章程草案及發起人名冊，向主管機關申請許可。前項發起人須滿二十歲，並應有三十人以上發起籌組。第9條規定人民團體經許可設立後，應召開發起人會議，推選籌備委員，組織籌備會，籌備完成後，召開成立大會。第10條規定人民團體應於成立大會後三十日內檢具章程、會員名冊、選任職員簡歷冊，報請主管機關核准立案，並發給立案證書及圖記。易言之，發起人取得許可設立之公文後，應即召開發起人暨第一次籌備會議，公告徵求會員，再召開第二次籌備會議，籌備完成後，召開成立大會，會議紀錄於閉會後30日內報本府備查立案。", "id": "198", "question": "本市人民團體申請設立程序及法令依據？", "words": ["本市", "人民團體", "申請", "設立", "程序", "及", "法令", "依據", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "1.變更登記申請書。2.入社社員名冊。3.退（出）社社員名冊。4.年度社員大會紀錄(含改選理、監事之紀錄；須附簽到簿)。5.改選理事主席會議紀錄(須附簽到簿)。6.改選監事主席會議紀錄(須附簽到簿)。7.新任理事履歷及印鑑表。8.新任監事履歷及印鑑表。9.合作社圖模暨選任人員印鑑紙。10.業務報告書(含資產負債表、損益計算表、財產目錄、盈餘分配表、新年度業務計畫及預算書)。11.移交清冊。12.章程(若章程修正請加附修正條文對照表1式4份)。13.原變更登記證正本。", "id": "198", "question": "請問有關合作社變更登記應備文件為何？", "words": ["請問", "有關", "合作社", "變更", "登記", "應備", "文件", "為何", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "人民團體選舉罷免辦法第5條人民團體理事、監事及會員代表之選舉或罷免，應由理事會在召開會議十五日前，審定會員之資格，造具名冊，報請主管機關備查。第20條人民團體之理事、監事選出後，應於大會閉會之第七日起至十五日內分別召開理事會、監事會。由原任理事長、監事會召集人(常務監事)召集之。第33條規定人民團體之理事、監事應於任期屆滿前一個月內辦理改選，如確有困難時，得申請主管機關核准延長，其期限以不超過三個月為限，屆期仍未完成改選者，由主管機關依本法第五十八條規定處理。第45條（任期之起算日）人民團體理事、監事之任期應自召開本屆第一次理事會之日起計算。但國際性社會團體章程另有規定，並報經主管機關核准者，從其規定。", "id": "198", "question": "本市人民團體選舉相關重要法令？", "words": ["本市", "人民團體", "選舉", "相關", "重要", "法令", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "合作社因左列各款情事之一而解散：1.章程所定解散之事由發生。2.社員大會之解散決議（應有全體社員四分之三以上之出席，出席社員三分之二以上之同意）。3.社員不滿七人。4.與他合作社合併（應有全體社員四分之三以上之出席，出席社員三分之二以上之同意）。5.破產。6.解散之命令。7.合作社決議解散，應於一個月內向主管機關聲請登記；其因合作社法第五十五條第一項第一款至第四款規定解散者，應敘明解散事由；因第二款或第四款規定解散者，並應檢具社員大會會議紀錄。未依前項規定期限辦理解散登記者，主管機關得逕予公告廢止其登記。8.合作社解散或為合併時，應於一個月內，分別通知各債權人，並公告之。並應指定一個月以上之期限，聲明債權人得於期限內提出異議。合作社不為前項之通知及公告，或對於在其指定之期限內提出異議之債權人，不為清償或不提供相當之擔保者，不得以其解散或合併對抗債權人。", "id": "198", "question": "請問合作社場解散之程序為何？", "words": ["請問", "合作社", "場", "解散", "之", "程序", "為何", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "有共同需要實行合作的人，如要組織合作社（場）時，應有七人以上發起人，發起前應先洽詢主管機關索取合作社籌組相關資料研閱。由發起人依申請書內容共同會商擬定社（場）名、組織區域、業務項目等，詳細填寫申請書。發起人資格：（1）發起人需須設籍新竹市；（2）年滿二十歲或未滿二十歲而有行為能力，無褫奪公權、破產、吸毒情事之一者。應備文件如下（各1式4份）：（1）發起組織申請表；（2）發起人名冊一式四份；（3）合作社章程草案；（4）合作社籌組計畫書；（5）發起人身份證影本。", "id": "198", "question": "請問如何申請籌組合作社場？", "words": ["請問", "如何", "申請", "籌組", "合作社", "場", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "一、申請條件：須設籍於本市之市民30人以上發起二、發起人之基本資格：須本市市民、年滿二十歲，無下列情事之一者：1、因犯罪經判處有期徒刑以上之刑確定，尚未執行或執行未畢者，但受緩刑宣告者，不在此限。2、受保安處分或感訓處分之裁判確定，尚未執行或執行未畢者。3、受破產之宣告，尚未復權者。4、受禁治產之宣告，尚未撤銷者。", "id": "198", "question": "申請籌組人民團體之條件為何？", "words": ["申請", "籌組", "人民團體", "之", "條件", "為何", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "所謂合作社係指依平等原則，在互助組織之基礎上，以共同經營方法，謀社員經濟之利益與生活之改善，而社員人數及股金總額均可變動之團體。合作社是以服務社員為目的，而非以營利為目的，所以合作社係屬公益社團法人。", "id": "198", "question": "何謂合作社？", "words": ["何謂", "合作社", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "一、應檢附下列文件：1.申請書(一份)2.基金會概況表(一份)3.基金會籌備會議記錄(四份)4.第一屆第一次董事會議記錄(四份)5.捐助章程或遺囑影本(四份)6.捐助人名冊(四份)7.捐助承諾書(四份)8.財產清冊及有關證明文件(四份)9.銀行存款證明(四份)10.董(監)事名冊及身份證影本(戶籍謄本)(四份)11.願任董(監)事同意書(四份)12.法人及董(監)事印鑑卡(四份)13.職員名冊(一份)14.年度業務計畫書(一份)15.年度預算書(一份)二、基金會業務範圍跨越縣市者，應向內政部申請。業務範圍僅在新竹市者向新竹市政府社會處申請，其設立基金最低數額為一仟萬元以上。", "id": "198", "question": "如何申請設立財團法人社會福利慈善事業基金會？", "words": ["如何", "申請", "設立", "財團法人", "社會福利", "慈善事業", "基金會", "？"]}, {"cat": "人民團體及合作社場服務", "ans": "一、社會團體：1、新竹市社會團體申請書2、新竹市社會團體章程3、新竹市社會團體發起人名冊4、全體發起人身份證影本5、其他依規定之必要文件二、工商自由職業團體：1、新竹市職業團體申請書2、新竹市職業團體章程3、新竹市職業團體發起人名冊4、全體發起人身份證影本5、其他依規定之必要文件", "id": "198", "question": "申請人民團體應附書表及證件為何？", "words": ["申請", "人民團體", "應", "附書表及", "證件", "為何", "？"]}, {"cat": "志願服務", "ans": "參考本府所編製之志願服務資源簡章，瞭解各類別志工隊服務內容及所需志工資格，再依本身志趣，逕向該志工隊洽詢，另可至新竹市志願服務推廣中心網頁了解運用單位招募訊息，或洽社會處社會行政科索取。如未搜尋到適當服務單位者，可向新竹市志願服務推廣中心或社會處洽詢，由工作人員進一步協助媒合。", "id": "199", "question": "如何加入志工行列？", "words": ["如何", "加入", "志工", "行列", "？"]}, {"cat": "志願服務", "ans": "依志願服務法所訂志願服務運用單位係指運用志工之機關、機構、學校、法人或經政府立案之團體。符合上述之運用單位，請檢具志願服務計畫及立案證書影本，計畫書內容包括志願服務人員之招募、訓練、管理、運用、輔導、考核及其服務項目，送所管轄之目的主管機關備案。", "id": "199", "question": "如何申請志工隊", "words": ["如何", "申請", "志工隊"]}, {"cat": "志願服務", "ans": "需先完成12小時之志願服務基礎訓練和特殊訓練。完成上述訓練者，由志願服務運用單位志願服務運用單位檢具名冊（含志工姓名、性別、出生年月日、國民身分證統一編號）、志工照片2張，向其地方目的主管機關提出志願服務紀錄冊之申請，再行轉發所屬志工。", "id": "199", "question": "如何申請志願服務紀錄冊", "words": ["如何", "申請", "志願", "服務", "紀錄", "冊"]}, {"cat": "志願服務", "ans": "志工服務年資滿3年、服務時數達300小時以上者，得檢具1吋半身照2張、服務紀錄冊影本、申請表向地方主管機關（本府社會處）提出申請。志願服務榮譽卡使用期限為3年，期限屆滿後，志工得檢具上述文件重新申請，惟服務年資及服務時數不得重複計算。", "id": "199", "question": "如何申請志願服務榮譽卡", "words": ["如何", "申請", "志願", "服務", "榮譽", "卡"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "國民年金保費減免係依被保險人當月底戶籍所在地直轄市、縣（市）主管機關為準。故申請符合所得未達一定標準者，如戶籍遷出至其他直轄市、縣（市）區域時，應重新提出申請，惟如於同一直轄市、縣（市）內遷徙時，得不用重新申請。", "id": "200", "question": "加入國民年金保險，經審查符合所得未達一定標準者，如有戶籍遷徙，是否應重新申請？", "words": ["加入", "國民", "年金", "保險", "，", "經審查", "符合", "所得", "未達", "一定", "標準", "者", "，", "如", "有", "戶籍", "遷徙", "，", "是否", "應", "重新", "申請", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "請攜帶申請人身分證、印章及全戶戶口名簿等資料至戶籍所在地區公所社政課提出申請。", "id": "200", "question": "申請國民年金所得未達一定標準資格認定，應向哪一單位提出申請？", "words": ["申請", "國民", "年金", "所得", "未達", "一定", "標準", "資格", "認定", "，", "應向", "哪", "一", "單位", "提出申請", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "國民年金開辦時年滿65歲國民，在國內設有戶籍，且於最近3年內每年居住超過183日，而無下列情形之一：1.經政府全額補助收容安置。2.領取軍人退休俸（終身生活補助費）、政務人員、公教人員、公營事業人員月退休（職）金或一次退休（職、伍）金。但原住民取一次退休（職、伍）金者，不在此限。3.領取社會福利津貼。4.稅捐稽徵機關核定之最近一年度個人綜合所得總額合計50萬元以上。5.個人所有之土地及房屋價值合計500萬元以上。6.入獄服刑、因案羈押或拘禁。", "id": "200", "question": "國民年金開辦時年滿65歲之一般國民，請領老年基本保證年金之資格為何？", "words": ["國民", "年金", "開辦", "時", "年滿", "65", "歲", "之", "一般", "國民", "，", "請領", "老年", "基本", "保證", "年金", "之", "資格", "為何", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "國民年金被保險人均可向戶籍所在地區公所社政課國民年金櫃台申請保費減免，全家人口平均月收入小於新台幣21,738元，政府即補助55%保費，全家人口平均月收入小於新台幣16,304元，政府即補助70%保費。建議答案:全家人口平均月收入低於新台幣22896元，政府補助55%全家人口平均月收入低於新台幣17172元，則政府補助70%", "id": "200", "question": "國民年金保險被保險人如果是家庭收入較低者，國民年金保險費是否可以減免？補助標準為何？", "words": ["國民", "年金", "保險", "被保險人", "如果", "是", "家庭收入", "較", "低者", "，", "國民", "年金", "保險費", "是否", "可以", "減免", "？", "補助", "標準", "為何", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "1.年滿25歲、未滿65歲，在國內設有戶籍，且未參加勞保、農保、公教保、軍保之國民。2.國民年金法在100年6月29日修法，修正為已領取勞保老年給付、軍保退伍給付、公教保養老給付等，但「年資合計未達15年」或「領取總額未達50萬元」者可納保。", "id": "200", "question": "國民年金之實施對象為何？", "words": ["國民", "年金", "之", "實施", "對象", "為何", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "自100年7月1日實施。", "id": "200", "question": "國民年金生育給付從什麼時候開辦？", "words": ["國民", "年金", "生育", "給付", "從", "什麼", "時候", "開辦", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "自104年12月18日起調漲，由1個月的國民年金月投保金額調整至2個月。105年月投保金額為18,282元，故雙胞胎即可領73,128元。", "id": "200", "question": "國民年金生育給付從何時開始調漲？", "words": ["國民", "年金", "生育", "給付", "從", "何時", "開始", "調漲", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "1.生產期間需有國民年金保險身分。2.自100年7月1日後生產。3.生產日起算5年內需向各地勞保局辦事處提出申請。", "id": "200", "question": "國民年金生育給付的申請資格？", "words": ["國民", "年金", "生育", "給付", "的", "申請", "資格", "？"]}, {"cat": "國民年金", "ans": "1.向戶籍所在地區公所申請及洽詢。2.攜帶身分證、印章、戶口名簿。3.全家人口之退休俸、學生證、失業給付、身障證明。4.其他特殊應備文件。", "id": "200", "question": "國民年金所得未達一定標準保費減免的申請方式？", "words": ["國民", "年金", "所得", "未達", "一定", "標準", "保費", "減免", "的", "申請", "方式", "？"]}]